[
    {
        "id": 1,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Qui était le roi de Perse lors de la bataille de Marathon en 490 av. J.-C. ?",
        "answers": [
            "Darius Ier",
            "Xerxès Ier",
            "Cyrus le Grand",
            "Artaxerxès Ier",
            "Darius II"
        ],
        "correct": "Darius Ier",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Darius Ier a dirigé l'Empire perse pendant la bataille de Marathon, où les Grecs ont infligé une défaite décisive aux Perses."
    },
    {
        "id": 2,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel pharaon égyptien a fait construire la grande pyramide de Gizeh ?",
        "answers": [
            "Khéops",
            "Ramsès II",
            "Toutankhamon",
            "Akhenaton",
            "Chephren"
        ],
        "correct": "Khéops",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le pharaon Khéops est le responsable de la construction de la grande pyramide de Gizeh, l'une des sept merveilles du monde antique."
    },
    {
        "id": 3,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "En quelle année Jules César a-t-il traversé le Rubicon, lançant ainsi la guerre civile romaine ?",
        "answers": [
            "49 av. J.-C.",
            "44 av. J.-C.",
            "60 av. J.-C.",
            "51 av. J.-C.",
            "46 av. J.-C."
        ],
        "correct": "49 av. J.-C.",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le 10 janvier 49 av. J.-C., Jules César franchit le Rubicon, marquant le début de la guerre civile romaine."
    },
    {
        "id": 4,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Qui a fondé la ville de Rome, selon la légende ?",
        "answers": [
            "Romulus et Remus",
            "Jules César",
            "Numa Pompilius",
            "Tarquinius Priscus",
            "Augustus"
        ],
        "correct": "Romulus et Remus",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La légende de la fondation de Rome raconte que Romulus et Remus, deux jumeaux élevés par une louve, furent les fondateurs de la ville."
    },
    {
        "id": 5,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel empire a dominé la Méditerranée et l'Asie Mineure avant l'Empire romain ?",
        "answers": [
            "L'Empire carthaginois",
            "L'Empire égyptien",
            "L'Empire perse",
            "L'Empire grec",
            "L'Empire byzantin"
        ],
        "correct": "L'Empire perse",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Empire perse, sous la dynastie achéménide, a dominé une grande partie du Moyen-Orient et de l'Asie Mineure avant la montée de Rome."
    },
    {
        "id": 6,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Qui était le général romain qui a conquis la Gaule et a écrit 'Commentaire sur la guerre des Gaules' ?",
        "answers": [
            "Jules César",
            "Pompée",
            "Scipion l'Africain",
            "Marc Antoine",
            "Augustus"
        ],
        "correct": "Jules César",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Jules César a conquis la Gaule au cours de la guerre des Gaules (58-50 av. J.-C.) et en a écrit un récit détaillé dans 'Commentaire sur la guerre des Gaules'."
    },
    {
        "id": 7,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel empereur romain a instauré le système des jeux du cirque à Rome ?",
        "answers": [
            "Auguste",
            "Néron",
            "Commode",
            "Trajan",
            "Caligula"
        ],
        "correct": "Auguste",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'empereur Auguste est souvent crédité de l'organisation des premiers jeux du cirque à Rome, en réponse à l'importance des spectacles pour la politique."
    },
    {
        "id": 8,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel philosophe grec a enseigné l'importance de la vertu et a fondé l'école de pensée stoïcienne ?",
        "answers": [
            "Zénon de Kition",
            "Socrate",
            "Platon",
            "Aristote",
            "Épicure"
        ],
        "correct": "Zénon de Kition",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Zénon de Kition est le fondateur de l'école stoïcienne, qui enseigne que la vertu est suffisante pour atteindre le bonheur."
    },
    {
        "id": 9,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel peuple antique a créé l'écriture cunéiforme ?",
        "answers": [
            "Les Sumériens",
            "Les Égyptiens",
            "Les Babyloniens",
            "Les Assyriens",
            "Les Perses"
        ],
        "correct": "Les Sumériens",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Sumériens, l'une des premières civilisations de Mésopotamie, ont créé l'écriture cunéiforme autour de 3000 av. J.-C."
    },
    {
        "id": 10,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel roi macédonien a conquis un empire s'étendant de la Grèce à l'Inde ?",
        "answers": [
            "Alexandre le Grand",
            "Philippe II",
            "Hannibal",
            "Darius Ier",
            "Antoine"
        ],
        "correct": "Alexandre le Grand",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Alexandre le Grand a créé un empire vaste qui s'étendait de la Grèce à l'Inde, marquant l'histoire avec ses victoires militaires impressionnantes."
    },
    {
        "id": 11,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel roi français a été capturé à la bataille de Poitiers en 1356 ?",
        "answers": [
            "Philippe VI",
            "Jean II",
            "Charles V",
            "Louis IX",
            "Charles IV"
        ],
        "correct": "Jean II",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le roi Jean II, surnommé Jean le Bon, a été capturé par les Anglais lors de la bataille de Poitiers en 1356, durant la guerre de Cent Ans."
    },
    {
        "id": 12,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel événement a eu lieu en 1066 et a changé l'histoire de l'Angleterre ?",
        "answers": [
            "La bataille d'Hastings",
            "La bataille de Poitiers",
            "La guerre de Cent Ans",
            "La bataille de Waterloo",
            "La fondation de la Magna Carta"
        ],
        "correct": "La bataille d'Hastings",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La bataille d'Hastings en 1066 a permis à Guillaume le Conquérant de devenir roi d'Angleterre, modifiant ainsi la structure politique du royaume."
    },
    {
        "id": 13,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Qui a fondé l'ordre des Templiers au début du XIIe siècle ?",
        "answers": [
            "Hugues de Payens",
            "Bernard de Clairvaux",
            "Richard Cœur de Lion",
            "Frédéric II",
            "Jean sans Terre"
        ],
        "correct": "Hugues de Payens",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Hugues de Payens a fondé l'ordre des Templiers en 1119, un ordre militaire et religieux qui joua un rôle important pendant les croisades."
    },
    {
        "id": 14,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "En quelle année le roi Richard Cœur de Lion a-t-il participé à la Troisième Croisade ?",
        "answers": [
            "1190",
            "1204",
            "1155",
            "1215",
            "1187"
        ],
        "correct": "1190",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Richard Cœur de Lion a pris part à la Troisième Croisade en 1190 pour reconquérir Jérusalem, bien que celle-ci soit finalement restée aux mains des musulmans."
    },
    {
        "id": 15,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quelle bataille décisive marqué un tournant dans la guerre de Cent Ans ?",
        "answers": [
            "La bataille d'Orléans",
            "La bataille de Poitiers",
            "La bataille de Crécy",
            "La bataille de Waterloo",
            "La bataille de Castillon"
        ],
        "correct": "La bataille d'Orléans",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La victoire de Jeanne d'Arc à la bataille d'Orléans en 1429 a marqué un tournant dans la guerre de Cent Ans et a permis la libération de la ville."
    },
    {
        "id": 16,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel était le nom du célèbre roi anglais surnommé 'le Lion de Juda' et chef des croisades ?",
        "answers": [
            "Richard Cœur de Lion",
            "Henri II",
            "Jean sans Terre",
            "Edouard Ier",
            "Geoffroy Plantagenêt"
        ],
        "correct": "Richard Cœur de Lion",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Richard Cœur de Lion, roi d'Angleterre de 1189 à 1199, est célèbre pour sa participation à la Troisième Croisade et son surnom de 'Lion de Juda'."
    },
    {
        "id": 17,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel roi français a lancé la guerre de Cent Ans contre l'Angleterre en 1337 ?",
        "answers": [
            "Philippe VI",
            "Louis IX",
            "Charles VII",
            "Jean le Bon",
            "Charles VI"
        ],
        "correct": "Philippe VI",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La guerre de Cent Ans a été déclenchée par le roi Philippe VI de France en 1337, en raison des revendications anglaises sur le trône de France."
    },
    {
        "id": 18,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel est le nom du célèbre code de lois médiéval, rédigé sous Charlemagne ?",
        "answers": [
            "Les Capitulaire",
            "Les Lois saliques",
            "La Magna Carta",
            "Le Code Napoléon",
            "Les Edits de Nantes"
        ],
        "correct": "Les Capitulaire",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Capitulaire étaient des ordonnances royales édictées par Charlemagne, traitant des affaires politiques, sociales et religieuses du royaume."
    },
    {
        "id": 19,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel est le nom du premier empereur du Saint-Empire romain germanique, couronné en 800 ?",
        "answers": [
            "Charlemagne",
            "Frédéric Ier",
            "Otton Ier",
            "Louis le Pieux",
            "Henri III"
        ],
        "correct": "Charlemagne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Charlemagne, roi des Francs et empereur d'Occident, a été couronné empereur du Saint-Empire romain germanique en 800."
    },
    {
        "id": 20,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quelle grande bataille a permis aux forces chrétiennes de reprendre Jérusalem en 1099 ?",
        "answers": [
            "La Première Croisade",
            "La Bataille de Bouvines",
            "La Bataille de Hastings",
            "La Bataille de Tannenberg",
            "La Bataille de la Porte d'Antioch"
        ],
        "correct": "La Première Croisade",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Première Croisade a conduit à la prise de Jérusalem en 1099 par les croisés chrétiens, après un long siège."
    },
    {
        "id": 21,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "En quelle année la Révolution française a-t-elle commencé ?",
        "answers": [
            "1789",
            "1792",
            "1776",
            "1804",
            "1815"
        ],
        "correct": "1789",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Révolution française a débuté en 1789, marquée par la prise de la Bastille et la fin de la monarchie absolue en France."
    },
    {
        "id": 22,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel événement a marqué la fin de l'Empire romain d'Occident en 476 ?",
        "answers": [
            "La chute de Rome",
            "L'assassinat de César",
            "Le sac de Rome par les Wisigoths",
            "Le couronnement de Charlemagne",
            "La signature de la Magna Carta"
        ],
        "correct": "La chute de Rome",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La chute de Rome en 476, marquée par la déposition du dernier empereur Romulus Augustulus, marque la fin de l'Empire romain d'Occident."
    },
    {
        "id": 23,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Qui a dirigé la Révolution russe de 1917 ?",
        "answers": [
            "Lénine",
            "Staline",
            "Trotski",
            "Raspoutine",
            "Kerenski"
        ],
        "correct": "Lénine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Lénine, leader des bolcheviks, a dirigé la Révolution russe de 1917 qui a renversé le gouvernement provisoire et conduit à la création de l'Union soviétique."
    },
    {
        "id": 24,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "A quelle période a eu lieu la Révolution industrielle en Grande-Bretagne ?",
        "answers": [
            "Fin du XVIIIe siècle",
            "Fin du XVIIe siècle",
            "Début du XVIIIe siècle",
            "Début du XIXe siècle",
            "Fin du XVIe siècle"
        ],
        "correct": "Fin du XVIIIe siècle",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Révolution industrielle a commencé en Grande-Bretagne vers la fin du XVIIIe siècle, marquée par l'invention de la machine à vapeur et le passage à une économie industrielle."
    },
    {
        "id": 25,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel est le nom de la déclaration adoptée pendant la Révolution française en 1789 qui garantissait les droits de l'homme et du citoyen ?",
        "answers": [
            "Déclaration des droits de l'homme et du citoyen",
            "Constitution de 1791",
            "Code Napoléon",
            "Charte de 1814",
            "Déclaration des droits de la femme et de la citoyenne"
        ],
        "correct": "Déclaration des droits de l'homme et du citoyen",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Déclaration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 a posé les principes fondamentaux de liberté et d'égalité, devenus un pilier des révolutions modernes."
    },
    {
        "id": 26,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel événement a déclenché la Première Guerre mondiale en 1914 ?",
        "answers": [
            "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand",
            "L'attaque de Pearl Harbor",
            "La révolution d'Octobre",
            "Le traité de Versailles",
            "L'invasion de la Pologne"
        ],
        "correct": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche en 1914 à Sarajevo est souvent considéré comme le déclencheur immédiat de la Première Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 27,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale en 1919 ?",
        "answers": [
            "Le traité de Versailles",
            "Le traité de Paris",
            "Le traité de Tordesillas",
            "Le traité de Rome",
            "Le traité de Brest-Litovsk"
        ],
        "correct": "Le traité de Versailles",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le traité de Versailles, signé en 1919, a officiellement mis fin à la Première Guerre mondiale et imposé de lourdes sanctions à l'Allemagne."
    },
    {
        "id": 28,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Qui a proclamé l'Indépendance des États-Unis en 1776 ?",
        "answers": [
            "Thomas Jefferson",
            "George Washington",
            "Abraham Lincoln",
            "Benjamin Franklin",
            "John Adams"
        ],
        "correct": "Thomas Jefferson",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Thomas Jefferson est l'auteur principal de la Déclaration d'indépendance des États-Unis, proclamée en 1776."
    },
    {
        "id": 29,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Qui a mené la révolution cubaine en 1959 ?",
        "answers": [
            "Fidel Castro",
            "Che Guevara",
            "Raúl Castro",
            "Augusto Pinochet",
            "Nicolás Maduro"
        ],
        "correct": "Fidel Castro",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Fidel Castro, accompagné de Che Guevara, a mené la révolution cubaine en 1959, renversant le dictateur Fulgencio Batista."
    },
    {
        "id": 30,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel est le nom de la période qui a suivi la Révolution française et qui a vu l'ascension de Napoléon Bonaparte ?",
        "answers": [
            "Le Consulat",
            "La Restauration",
            "Le Directoire",
            "Le Premier Empire",
            "La Terreur"
        ],
        "correct": "Le Consulat",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Consulat, instauré après la Révolution française en 1799, a vu Napoléon Bonaparte prendre le pouvoir avant de devenir empereur."
    },
    {
        "id": 31,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "En quelle année a eu lieu le début de la Première Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "1914",
            "1918",
            "1939",
            "1905",
            "1922"
        ],
        "correct": "1914",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Première Guerre mondiale a débuté en 1914, après l'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche à Sarajevo."
    },
    {
        "id": 32,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel pays a signé le traité de paix avec les Alliés en 1918, mettant fin à la Première Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Allemagne",
            "Autriche-Hongrie",
            "Italie",
            "Empire ottoman",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Allemagne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Allemagne a signé l'armistice en 1918, mettant fin aux combats de la Première Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 33,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Qui était le président des États-Unis pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Franklin D. Roosevelt",
            "Harry S. Truman",
            "Dwight D. Eisenhower",
            "Woodrow Wilson",
            "John F. Kennedy"
        ],
        "correct": "Franklin D. Roosevelt",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Franklin D. Roosevelt a été président des États-Unis pendant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale, de 1933 à 1945."
    },
    {
        "id": 34,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel événement a déclenché l'entrée des États-Unis dans la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "L'attaque de Pearl Harbor",
            "La bataille de Stalingrad",
            "L'invasion de la Pologne",
            "Le bombardement de Hiroshima",
            "L'attaque sur la France"
        ],
        "correct": "L'attaque de Pearl Harbor",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'attaque surprise sur Pearl Harbor par le Japon le 7 décembre 1941 a conduit les États-Unis à déclarer la guerre au Japon et entrer dans la Seconde Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 35,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel général américain a supervisé les opérations militaires alliées en Europe pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Dwight D. Eisenhower",
            "George S. Patton",
            "Douglas MacArthur",
            "Omar Bradley",
            "John J. Pershing"
        ],
        "correct": "Dwight D. Eisenhower",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dwight D. Eisenhower était le commandant suprême des forces alliées en Europe et a supervisé le débarquement en Normandie et la libération de l'Europe."
    },
    {
        "id": 36,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel événement a marqué la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe ?",
        "answers": [
            "La chute de Berlin",
            "Le débarquement en Normandie",
            "La bataille de Stalingrad",
            "La signature de l'armistice",
            "La bataille de Midway"
        ],
        "correct": "La chute de Berlin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La chute de Berlin en mai 1945 a marqué la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe avec la capitulation de l'Allemagne."
    },
    {
        "id": 37,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel événement a marqué l'entrée des États-Unis dans la Première Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "L'attaque de Pearl Harbor",
            "Le naufrage du Lusitania",
            "La bataille de Verdun",
            "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand",
            "Le traité de Versailles"
        ],
        "correct": "Le naufrage du Lusitania",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le naufrage du paquebot britannique Lusitania en 1915 par un sous-marin allemand a précipité l'entrée des États-Unis dans la Première Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 38,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Qui était le Premier ministre du Royaume-Uni pendant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Winston Churchill",
            "Neville Chamberlain",
            "Clement Attlee",
            "Edward Heath",
            "Tony Blair"
        ],
        "correct": "Winston Churchill",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Winston Churchill a été le Premier ministre britannique de 1940 à 1945, guidant le Royaume-Uni à travers la Seconde Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 39,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel pays a été envahi par l'Allemagne en 1939, déclenchant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "La Pologne",
            "La France",
            "Les Pays-Bas",
            "La Belgique",
            "L'Union soviétique"
        ],
        "correct": "La Pologne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'invasion de la Pologne par l'Allemagne en septembre 1939 a été le déclencheur de la Seconde Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 40,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel était le nom de l'alliance militaire formée entre l'Allemagne, l'Italie et le Japon pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "L'Axe",
            "Les Alliés",
            "La Triple Entente",
            "L'ONU",
            "L'OTAN"
        ],
        "correct": "L'Axe",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Axe était l'alliance militaire entre l'Allemagne, l'Italie et le Japon pendant la Seconde Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 41,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a inventé la première machine à vapeur fonctionnelle au XVIIIe siècle ?",
        "answers": [
            "James Watt",
            "Thomas Edison",
            "Nicola Tesla",
            "Alessandro Volta",
            "Guglielmo Marconi"
        ],
        "correct": "James Watt",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "James Watt a amélioré la machine à vapeur de Thomas Newcomen en 1776, ce qui a permis de rendre la machine plus efficace et a joué un rôle clé dans la Révolution industrielle."
    },
    {
        "id": 42,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "En quelle année Christophe Colomb a-t-il découvert le continent américain ?",
        "answers": [
            "1492",
            "1519",
            "1453",
            "1607",
            "1610"
        ],
        "correct": "1492",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Christophe Colomb a atteint les îles des Caraïbes en 1492, marquant la première découverte européenne du Nouveau Monde."
    },
    {
        "id": 43,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel scientifique a formulé la loi de la gravitation universelle ?",
        "answers": [
            "Isaac Newton",
            "Albert Einstein",
            "Galilée",
            "Nikola Tesla",
            "Marie Curie"
        ],
        "correct": "Isaac Newton",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Isaac Newton a formulé la loi de la gravitation universelle en 1687, expliquant que chaque objet exerce une force d'attraction sur les autres objets."
    },
    {
        "id": 44,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel inventeur a créé l'ampoule électrique à incandescence ?",
        "answers": [
            "Thomas Edison",
            "Nikola Tesla",
            "Benjamin Franklin",
            "Alexander Graham Bell",
            "Guglielmo Marconi"
        ],
        "correct": "Thomas Edison",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Thomas Edison a inventé l'ampoule électrique à incandescence en 1879, transformant le monde en facilitant l'éclairage artificiel."
    },
    {
        "id": 45,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a inventé le premier téléphone fonctionnel en 1876 ?",
        "answers": [
            "Alexander Graham Bell",
            "Thomas Edison",
            "Nikola Tesla",
            "Marie Curie",
            "Guglielmo Marconi"
        ],
        "correct": "Alexander Graham Bell",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Alexander Graham Bell a inventé le premier téléphone fonctionnel en 1876, un événement majeur qui a révolutionné la communication à distance."
    },
    {
        "id": 46,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel scientifique a découvert la radioactivité en 1896 ?",
        "answers": [
            "Henri Becquerel",
            "Marie Curie",
            "Albert Einstein",
            "Louis Pasteur",
            "Isaac Newton"
        ],
        "correct": "Henri Becquerel",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Henri Becquerel a découvert la radioactivité en 1896 en observant la radiation émise par des sels d'uranium."
    },
    {
        "id": 47,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a inventé l'avion en 1903 ?",
        "answers": [
            "Les frères Wright",
            "Charles Lindbergh",
            "Leonardo da Vinci",
            "Aéroplanes de Clément Ader",
            "Howard Hughes"
        ],
        "correct": "Les frères Wright",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les frères Wright, Orville et Wilbur, ont réalisé le premier vol motorisé et contrôlé le 17 décembre 1903 à Kitty Hawk, en Caroline du Nord."
    },
    {
        "id": 48,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "En quelle année la pénicilline a-t-elle été découverte ?",
        "answers": [
            "1928",
            "1905",
            "1896",
            "1941",
            "1950"
        ],
        "correct": "1928",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La pénicilline a été découverte en 1928 par Alexander Fleming, un tournant majeur dans la médecine moderne en raison de son efficacité contre les infections bactériennes."
    },
    {
        "id": 49,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a découvert la circulation sanguine dans le corps humain en 1628 ?",
        "answers": [
            "William Harvey",
            "André Vésale",
            "Hippocrate",
            "René Descartes",
            "Galen"
        ],
        "correct": "William Harvey",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "William Harvey a découvert la circulation sanguine dans le corps humain en 1628, une découverte fondamentale pour la médecine."
    },
    {
        "id": 50,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel inventeur est à l'origine de la première machine à écrire ?",
        "answers": [
            "Christopher Latham Sholes",
            "Alexander Graham Bell",
            "Thomas Edison",
            "Henry Ford",
            "Nikola Tesla"
        ],
        "correct": "Christopher Latham Sholes",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Christopher Latham Sholes a inventé la première machine à écrire pratique, brevetée en 1868, marquant un tournant dans la communication écrite."
    },
    {
        "id": 51,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel roi de France a été surnommé le 'Roi Soleil' ?",
        "answers": [
            "Louis XIV",
            "François Ier",
            "Charles V",
            "Henri IV",
            "Louis XVI"
        ],
        "correct": "Louis XIV",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Louis XIV, surnommé le 'Roi Soleil', a régné pendant 72 ans, marquant l'apogée de la monarchie absolue en France au XVIIe siècle."
    },
    {
        "id": 52,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a fondé l'Empire Mongol au XIIIe siècle ?",
        "answers": [
            "Gengis Khan",
            "Kublai Khan",
            "Tamerlan",
            "Attila le Hun",
            "Jinghis Khan"
        ],
        "correct": "Gengis Khan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Gengis Khan est le fondateur de l'Empire Mongol, l'un des plus vastes empires de l'histoire, qui s'est étendu à travers l'Asie et l'Europe."
    },
    {
        "id": 53,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel scientifique a formulé la théorie de la relativité ?",
        "answers": [
            "Albert Einstein",
            "Isaac Newton",
            "Galilée",
            "Nikola Tesla",
            "Marie Curie"
        ],
        "correct": "Albert Einstein",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Albert Einstein est connu pour avoir formulé la théorie de la relativité restreinte en 1905, et la relativité générale en 1915, révolutionnant notre compréhension de l'espace et du temps."
    },
    {
        "id": 54,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a été la première femme à obtenir le prix Nobel ?",
        "answers": [
            "Marie Curie",
            "Rosalind Franklin",
            "Ada Lovelace",
            "Florence Nightingale",
            "Hedy Lamarr"
        ],
        "correct": "Marie Curie",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marie Curie a été la première femme à recevoir le prix Nobel, en 1903, pour ses travaux sur la radioactivité. Elle a également reçu un second prix Nobel en 1911 pour la chimie."
    },
    {
        "id": 55,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui est l'inventeur de la théorie de l'évolution par sélection naturelle ?",
        "answers": [
            "Charles Darwin",
            "Jean-Baptiste Lamarck",
            "Gregor Mendel",
            "Isaac Newton",
            "Louis Pasteur"
        ],
        "correct": "Charles Darwin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Charles Darwin a proposé la théorie de l'évolution par sélection naturelle en 1859, une idée révolutionnaire qui a changé notre compréhension de la biologie."
    },
    {
        "id": 56,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel leader sud-africain a lutté contre l'apartheid et est devenu président en 1994 ?",
        "answers": [
            "Nelson Mandela",
            "Desmond Tutu",
            "Thabo Mbeki",
            "F.W. de Klerk",
            "Steve Biko"
        ],
        "correct": "Nelson Mandela",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Nelson Mandela a lutté contre l'apartheid et est devenu le premier président noir de l'Afrique du Sud en 1994 après avoir passé 27 ans en prison."
    },
    {
        "id": 57,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a écrit 'Les Misérables' ?",
        "answers": [
            "Victor Hugo",
            "Émile Zola",
            "Gustave Flaubert",
            "Honoré de Balzac",
            "Marcel Proust"
        ],
        "correct": "Victor Hugo",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Victor Hugo a écrit 'Les Misérables', un roman qui raconte l'histoire de la justice sociale, de la rédemption et de l'injustice au XIXe siècle."
    },
    {
        "id": 58,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel empereur romain a instauré la paix romaine (Pax Romana) au Ier siècle ?",
        "answers": [
            "Auguste",
            "Néron",
            "Claude",
            "Trajan",
            "Commode"
        ],
        "correct": "Auguste",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'empereur Auguste a instauré la Pax Romana, une période de paix et de prospérité pour l'Empire romain qui a duré environ deux siècles."
    },
    {
        "id": 59,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a écrit la 'Déclaration des droits de l'homme et du citoyen' ?",
        "answers": [
            "Abbé Sieyès",
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Montesquieu",
            "Maximilien Robespierre",
            "Lafayette"
        ],
        "correct": "Lafayette",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Marquis de Lafayette a été l'un des principaux auteurs de la Déclaration des droits de l'homme et du citoyen, adoptée en 1789 pendant la Révolution française."
    },
    {
        "id": 60,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a découvert la pénicilline ?",
        "answers": [
            "Alexander Fleming",
            "Louis Pasteur",
            "Marie Curie",
            "Edward Jenner",
            "Robert Koch"
        ],
        "correct": "Alexander Fleming",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Alexander Fleming a découvert la pénicilline en 1928, marquant une avancée majeure dans le traitement des infections bactériennes."
    },
    {
        "id": 61,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est le symbole chimique de l'oxygène ?",
        "answers": [
            "O",
            "O2",
            "Ox",
            "Og",
            "Oz"
        ],
        "correct": "O",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le symbole chimique de l'oxygène est 'O', un élément essentiel à la respiration des êtres vivants et à la combustion."
    },
    {
        "id": 62,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est l'unité de mesure de la résistance électrique ?",
        "answers": [
            "Ohm",
            "Volt",
            "Ampère",
            "Coulomb",
            "Watt"
        ],
        "correct": "Ohm",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'ohm (symbole : Ω) est l'unité de mesure de la résistance électrique, du nom du physicien allemand Georg Simon Ohm."
    },
    {
        "id": 63,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est le principal gaz responsable de l'effet de serre ?",
        "answers": [
            "Dioxyde de carbone",
            "Méthane",
            "Oxygène",
            "Azote",
            "Vapeur d'eau"
        ],
        "correct": "Dioxyde de carbone",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone (CO2) est l'un des principaux gaz responsables de l'effet de serre, contribuant au réchauffement climatique."
    },
    {
        "id": 64,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "La lumière se déplace à quelle vitesse dans le vide ?",
        "answers": [
            "300 000 km/s",
            "150 000 km/s",
            "3 000 km/s",
            "1 000 km/s",
            "500 000 km/s"
        ],
        "correct": "300 000 km/s",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La lumière se déplace à une vitesse de 300 000 km par seconde dans le vide, une constante fondamentale de la physique."
    },
    {
        "id": 65,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est l'élément chimique dont le symbole est 'Na' ?",
        "answers": [
            "Sodium",
            "Natrium",
            "Azote",
            "Argon",
            "Calcium"
        ],
        "correct": "Sodium",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le sodium, représenté par le symbole 'Na', est un métal alcalin qui réagit vivement avec l'eau."
    },
    {
        "id": 66,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est la température de fusion de l'eau ?",
        "answers": [
            "0°C",
            "32°F",
            "100°C",
            "50°C",
            "20°C"
        ],
        "correct": "0°C",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La température de fusion de l'eau pure est de 0°C (32°F) sous pression atmosphérique normale."
    },
    {
        "id": 67,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est le gaz principal de l'atmosphère terrestre ?",
        "answers": [
            "Azote",
            "Oxygène",
            "Dioxyde de carbone",
            "Argon",
            "Hydrogène"
        ],
        "correct": "Azote",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'azote (N2) constitue environ 78% de l'atmosphère terrestre, bien plus que l'oxygène, qui en représente environ 21%."
    },
    {
        "id": 68,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "La masse d'un proton est-elle plus grande, plus petite ou égale à celle d'un neutron ?",
        "answers": [
            "Égale",
            "Plus grande",
            "Plus petite",
            "Variable",
            "Aucune des réponses"
        ],
        "correct": "Égale",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La masse d'un proton est quasiment égale à celle d'un neutron, bien que le neutron soit légèrement plus lourd."
    },
    {
        "id": 69,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "En quelle année a été découvert le radium par Marie et Pierre Curie ?",
        "answers": [
            "1898",
            "1905",
            "1920",
            "1887",
            "1912"
        ],
        "correct": "1898",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marie et Pierre Curie ont découvert le radium en 1898, un élément radioactif qui a joué un rôle important dans la physique nucléaire."
    },
    {
        "id": 70,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est le principe de fonctionnement d'une pile électrique ?",
        "answers": [
            "Transformation de l'énergie chimique en énergie électrique",
            "Transformation de l'énergie solaire en énergie électrique",
            "Transformation de l'énergie thermique en énergie électrique",
            "Transformation de l'énergie magnétique en énergie électrique",
            "Transformation de l'énergie mécanique en énergie électrique"
        ],
        "correct": "Transformation de l'énergie chimique en énergie électrique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Une pile fonctionne par la transformation de l'énergie chimique en énergie électrique grâce à des réactions chimiques dans les électrodes."
    },
    {
        "id": 71,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est le rôle principal des chloroplastes dans une cellule végétale ?",
        "answers": [
            "La photosynthèse",
            "La respiration cellulaire",
            "La reproduction",
            "La circulation des nutriments",
            "La production de protéines"
        ],
        "correct": "La photosynthèse",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les chloroplastes sont les organites responsables de la photosynthèse dans les cellules végétales, où l'énergie solaire est convertie en énergie chimique."
    },
    {
        "id": 72,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quelle est la principale fonction des globules rouges dans le sang ?",
        "answers": [
            "Transport de l'oxygène",
            "Production d'hormones",
            "Protection contre les infections",
            "Régulation de la température corporelle",
            "Filtration des déchets"
        ],
        "correct": "Transport de l'oxygène",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les globules rouges sont responsables du transport de l'oxygène des poumons vers les tissus et du dioxyde de carbone des tissus vers les poumons."
    },
    {
        "id": 73,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'organe principal de la photosynthèse chez les plantes ?",
        "answers": [
            "Les feuilles",
            "Les racines",
            "Les tiges",
            "Les fleurs",
            "Les graines"
        ],
        "correct": "Les feuilles",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les feuilles des plantes sont les principaux organes de la photosynthèse, captant la lumière du soleil pour produire de l'énergie."
    },
    {
        "id": 74,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'élément principal qui compose la matière vivante ?",
        "answers": [
            "Le carbone",
            "L'hydrogène",
            "L'azote",
            "L'oxygène",
            "Le calcium"
        ],
        "correct": "Le carbone",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le carbone est l'élément chimique central dans les molécules organiques, formant la base de la matière vivante."
    },
    {
        "id": 75,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quels organismes produisent de l'oxygène par photosynthèse ?",
        "answers": [
            "Les plantes",
            "Les animaux",
            "Les bactéries",
            "Les champignons",
            "Les virus"
        ],
        "correct": "Les plantes",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les plantes, en effectuant la photosynthèse, produisent de l'oxygène en transformant le dioxyde de carbone et l'eau en glucose et oxygène."
    },
    {
        "id": 76,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'effet de la déforestation sur l'écosystème ?",
        "answers": [
            "Perte de biodiversité",
            "Augmentation de l'oxygène",
            "Réduction des températures",
            "Augmentation de la production de nourriture",
            "Réduction des polluants"
        ],
        "correct": "Perte de biodiversité",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La déforestation réduit la biodiversité, car elle détruit les habitats naturels de nombreuses espèces animales et végétales."
    },
    {
        "id": 77,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quelle est la principale cause du changement climatique actuel ?",
        "answers": [
            "L'activité humaine",
            "Les éruptions volcaniques",
            "Les cycles solaires",
            "L'activité sismique",
            "Les marées"
        ],
        "correct": "L'activité humaine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'activité humaine, notamment la combustion des énergies fossiles, est responsable de l'augmentation des gaz à effet de serre dans l'atmosphère."
    },
    {
        "id": 78,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est le rôle des abeilles dans l'écosystème ?",
        "answers": [
            "Pollinisation",
            "Production de miel",
            "Production d'oxygène",
            "Destruction des parasites",
            "Réduction des gaz à effet de serre"
        ],
        "correct": "Pollinisation",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les abeilles jouent un rôle crucial dans la pollinisation des plantes, ce qui est essentiel pour la production alimentaire."
    },
    {
        "id": 79,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quelle est la principale différence entre un être vivant et une cellule morte ?",
        "answers": [
            "Les cellules vivantes ont une activité métabolique",
            "Les cellules mortes ont une paroi cellulaire",
            "Les cellules vivantes n'ont pas de noyau",
            "Les cellules mortes ne contiennent pas d'ADN",
            "Les cellules mortes ne produisent pas d'énergie"
        ],
        "correct": "Les cellules vivantes ont une activité métabolique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les cellules vivantes sont capables de réaliser des activités métaboliques telles que la respiration et la synthèse de protéines."
    },
    {
        "id": 80,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'organe responsable de la régulation de la température corporelle chez les mammifères ?",
        "answers": [
            "L'hypothalamus",
            "Le cœur",
            "Les reins",
            "Les poumons",
            "Le foie"
        ],
        "correct": "L'hypothalamus",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'hypothalamus dans le cerveau régule la température corporelle en activant les mécanismes de refroidissement ou de chauffage du corps."
    },
    {
        "id": 81,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quelle planète du système solaire est la plus proche du Soleil ?",
        "answers": [
            "Mercure",
            "Vénus",
            "Terre",
            "Mars",
            "Jupiter"
        ],
        "correct": "Mercure",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Mercure est la planète la plus proche du Soleil dans notre système solaire."
    },
    {
        "id": 82,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle se trouve notre système solaire ?",
        "answers": [
            "Voie lactée",
            "Andromède",
            "Triangle",
            "Sombrero",
            "Milky Way"
        ],
        "correct": "Voie lactée",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Notre système solaire se trouve dans la galaxie de la Voie lactée."
    },
    {
        "id": 83,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quelle est la principale source d'énergie du Soleil ?",
        "answers": [
            "La fusion nucléaire",
            "La fission nucléaire",
            "La combustion",
            "L'énergie géothermique",
            "Les marées"
        ],
        "correct": "La fusion nucléaire",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Soleil produit de l'énergie par fusion nucléaire, un processus où les noyaux d'hydrogène se fusionnent pour former de l'hélium."
    },
    {
        "id": 84,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quelle est la durée approximative d'une révolution de la Terre autour du Soleil ?",
        "answers": [
            "365,25 jours",
            "365 jours",
            "360 jours",
            "370 jours",
            "400 jours"
        ],
        "correct": "365,25 jours",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Terre met environ 365,25 jours pour effectuer une révolution complète autour du Soleil, ce qui explique l'année bissextile tous les 4 ans."
    },
    {
        "id": 85,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quelle planète est surnommée 'la planète rouge' ?",
        "answers": [
            "Mars",
            "Vénus",
            "Jupiter",
            "Saturne",
            "Uranus"
        ],
        "correct": "Mars",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Mars est surnommée 'la planète rouge' en raison de sa surface riche en oxydes de fer qui lui donne une couleur rougeâtre."
    },
    {
        "id": 86,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom du plus grand satellite naturel de Saturne ?",
        "answers": [
            "Titan",
            "Europe",
            "Ganymède",
            "Io",
            "Callisto"
        ],
        "correct": "Titan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Titan est le plus grand satellite naturel de Saturne et le deuxième plus grand de tout le système solaire."
    },
    {
        "id": 87,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le phénomène astronomique qui se produit lorsque la Lune passe entre la Terre et le Soleil ?",
        "answers": [
            "Une éclipse solaire",
            "Une éclipse lunaire",
            "Une comète",
            "Une aurore boréale",
            "Un alignement planétaire"
        ],
        "correct": "Une éclipse solaire",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Une éclipse solaire se produit lorsque la Lune passe entre la Terre et le Soleil, projetant une ombre sur la Terre."
    },
    {
        "id": 88,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le plus grand astre du système solaire après le Soleil ?",
        "answers": [
            "Jupiter",
            "Saturne",
            "Neptune",
            "Uranus",
            "Mars"
        ],
        "correct": "Jupiter",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Jupiter est la plus grande planète du système solaire, bien plus massive que toutes les autres planètes combinées."
    },
    {
        "id": 89,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom du télescope spatial qui a été lancé en 1990 pour observer l'univers dans différentes longueurs d'onde ?",
        "answers": [
            "Hubble",
            "Spitzer",
            "Chandra",
            "James Webb",
            "Kepler"
        ],
        "correct": "Hubble",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le télescope spatial Hubble, lancé en 1990, a révolutionné notre compréhension de l'univers grâce à ses observations en lumière visible et infrarouge."
    },
    {
        "id": 90,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom de la première mission spatiale ayant envoyé un homme sur la Lune ?",
        "answers": [
            "Apollo 11",
            "Apollo 13",
            "Gemini 4",
            "Vostok 1",
            "Soyouz 10"
        ],
        "correct": "Apollo 11",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La mission Apollo 11, lancée en 1969, a permis à Neil Armstrong et Buzz Aldrin de poser le pied sur la Lune."
    },
    {
        "id": 91,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel phénomène météorologique est mesuré par l'échelle de Fujita ?",
        "answers": [
            "Les tornades",
            "Les ouragans",
            "Les séismes",
            "Les tsunamis",
            "Les tempêtes solaires"
        ],
        "correct": "Les tornades",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'échelle de Fujita mesure l'intensité des tornades en fonction des dégâts observés."
    },
    {
        "id": 92,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle est la principale cause de l'effet de serre sur Terre ?",
        "answers": [
            "Les gaz à effet de serre",
            "L'évaporation des océans",
            "Les rayons ultraviolets",
            "Les volcans",
            "Les courants marins"
        ],
        "correct": "Les gaz à effet de serre",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les gaz à effet de serre, comme le dioxyde de carbone et le méthane, emprisonnent la chaleur dans l'atmosphère, contribuant au réchauffement climatique."
    },
    {
        "id": 93,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel phénomène climatique est caractérisé par une montée anormale de la température de l'océan Pacifique équatorial ?",
        "answers": [
            "El Niño",
            "La Niña",
            "La mousson",
            "L'effet de foehn",
            "Le Gulf Stream"
        ],
        "correct": "El Niño",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "El Niño est un phénomène climatique qui entraîne un réchauffement anormal des eaux du Pacifique équatorial, influençant le climat mondial."
    },
    {
        "id": 94,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle est la principale cause des tsunamis ?",
        "answers": [
            "Les séismes sous-marins",
            "Les ouragans",
            "Les éruptions volcaniques terrestres",
            "Le réchauffement climatique",
            "Les marées"
        ],
        "correct": "Les séismes sous-marins",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les tsunamis sont principalement causés par des séismes sous-marins qui déplacent une grande masse d'eau."
    },
    {
        "id": 95,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel gaz est le plus abondant dans l'atmosphère terrestre ?",
        "answers": [
            "L'azote",
            "L'oxygène",
            "Le dioxyde de carbone",
            "L'argon",
            "L'hydrogène"
        ],
        "correct": "L'azote",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'azote représente environ 78 % de l'atmosphère terrestre, suivi par l'oxygène (21 %)."
    },
    {
        "id": 96,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel est le nom donné à un ouragan dans la région du Pacifique Ouest ?",
        "answers": [
            "Typhon",
            "Cyclone",
            "Tornade",
            "Dépression",
            "Tourbillon"
        ],
        "correct": "Typhon",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un ouragan est appelé 'typhon' dans l'océan Pacifique Ouest et 'cyclone' dans l'océan Indien."
    },
    {
        "id": 97,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel instrument est utilisé pour mesurer la pression atmosphérique ?",
        "answers": [
            "Baromètre",
            "Anémomètre",
            "Thermomètre",
            "Hygromètre",
            "Sismographe"
        ],
        "correct": "Baromètre",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le baromètre est un instrument qui mesure la pression atmosphérique, essentielle pour prévoir les changements météorologiques."
    },
    {
        "id": 98,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle est la principale caractéristique d’un climat aride ?",
        "answers": [
            "Faibles précipitations",
            "Températures glaciales",
            "Haute humidité",
            "Vent constant",
            "Alternance de saisons marquées"
        ],
        "correct": "Faibles précipitations",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un climat aride est caractérisé par de faibles précipitations, souvent inférieures à 250 mm par an."
    },
    {
        "id": 99,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle couche de l'atmosphère protège la Terre des rayons ultraviolets du Soleil ?",
        "answers": [
            "La couche d'ozone",
            "La troposphère",
            "La stratosphère",
            "L'ionosphère",
            "La mésosphère"
        ],
        "correct": "La couche d'ozone",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La couche d'ozone, située dans la stratosphère, absorbe une grande partie des rayons ultraviolets nocifs du Soleil."
    },
    {
        "id": 100,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel courant océanique chaud influence le climat de l'Europe de l'Ouest ?",
        "answers": [
            "Le Gulf Stream",
            "Le courant de Humboldt",
            "Le courant de Californie",
            "Le courant des Canaries",
            "Le courant des Aiguilles"
        ],
        "correct": "Le Gulf Stream",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Gulf Stream est un courant océanique chaud qui réchauffe l'Europe de l'Ouest, atténuant les rigueurs de l'hiver."
    },
    {
        "id": 101,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel organe est principalement responsable de la production d'insuline ?",
        "answers": [
            "Pancréas",
            "Foie",
            "Reins",
            "Rate",
            "Intestin"
        ],
        "correct": "Pancréas",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le pancréas produit l'insuline, une hormone essentielle à la régulation du taux de glucose dans le sang."
    },
    {
        "id": 102,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle est l'unité de mesure de la pression artérielle ?",
        "answers": [
            "Millimètres de mercure (mmHg)",
            "Pascal (Pa)",
            "Bar",
            "Newton (N)",
            "Litre (L)"
        ],
        "correct": "Millimètres de mercure (mmHg)",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La pression artérielle est mesurée en millimètres de mercure (mmHg), avec des valeurs normales autour de 120/80 mmHg."
    },
    {
        "id": 103,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle est la principale fonction des globules rouges ?",
        "answers": [
            "Transporter l'oxygène",
            "Défendre contre les infections",
            "Coaguler le sang",
            "Produire des anticorps",
            "Réguler la température corporelle"
        ],
        "correct": "Transporter l'oxygène",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les globules rouges transportent l'oxygène des poumons vers les cellules du corps grâce à l'hémoglobine."
    },
    {
        "id": 104,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Comment appelle-t-on l'os le plus long du corps humain ?",
        "answers": [
            "Fémur",
            "Tibia",
            "Humérus",
            "Radius",
            "Clavicule"
        ],
        "correct": "Fémur",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le fémur est l'os le plus long et le plus solide du corps humain, situé dans la cuisse."
    },
    {
        "id": 105,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est le rôle principal du foie dans l'organisme ?",
        "answers": [
            "Éliminer les toxines",
            "Pomper le sang",
            "Produire de l'insuline",
            "Absorber l'oxygène",
            "Réguler la température corporelle"
        ],
        "correct": "Éliminer les toxines",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le foie joue un rôle clé dans la détoxification du sang et la production de bile pour la digestion."
    },
    {
        "id": 106,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel système du corps humain est responsable de la production des hormones ?",
        "answers": [
            "Système endocrinien",
            "Système nerveux",
            "Système lymphatique",
            "Système digestif",
            "Système immunitaire"
        ],
        "correct": "Système endocrinien",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le système endocrinien régule de nombreuses fonctions corporelles grâce à la production d'hormones par des glandes comme la thyroïde et les surrénales."
    },
    {
        "id": 107,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est le nom de la membrane qui entoure le cœur ?",
        "answers": [
            "Péricarde",
            "Plèvre",
            "Méninges",
            "Péritoine",
            "Endocarde"
        ],
        "correct": "Péricarde",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le péricarde est une membrane protectrice qui entoure le cœur et limite les frottements avec les organes voisins."
    },
    {
        "id": 108,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle est la durée moyenne du cycle de vie d’un globule rouge ?",
        "answers": [
            "120 jours",
            "30 jours",
            "200 jours",
            "10 jours",
            "365 jours"
        ],
        "correct": "120 jours",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les globules rouges ont une durée de vie moyenne d’environ 120 jours avant d’être détruits dans la rate et le foie."
    },
    {
        "id": 109,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle structure du cerveau est responsable de la coordination des mouvements ?",
        "answers": [
            "Cervelet",
            "Hippocampe",
            "Thalamus",
            "Cortex cérébral",
            "Hypothalamus"
        ],
        "correct": "Cervelet",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le cervelet joue un rôle essentiel dans la coordination des mouvements et l’équilibre du corps."
    },
    {
        "id": 110,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle maladie est causée par un manque d'insuline dans le corps ?",
        "answers": [
            "Diabète",
            "Anémie",
            "Hypertension",
            "Ostéoporose",
            "Hépatite"
        ],
        "correct": "Diabète",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le diabète est une maladie caractérisée par une production insuffisante d'insuline, entraînant un taux élevé de sucre dans le sang."
    },
    {
        "id": 111,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel mathématicien a développé le célèbre théorème a² + b² = c² ?",
        "answers": [
            "Pythagore",
            "Euclide",
            "Thalès",
            "Archimède",
            "Descartes"
        ],
        "correct": "Pythagore",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le théorème de Pythagore stipule que dans un triangle rectangle, le carré de l'hypoténuse est égal à la somme des carrés des deux autres côtés."
    },
    {
        "id": 112,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le résultat de 7! (7 factorielle) ?",
        "answers": [
            "5040",
            "720",
            "120",
            "40320",
            "2520"
        ],
        "correct": "5040",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "7! signifie 7 × 6 × 5 × 4 × 3 × 2 × 1, ce qui donne 5040."
    },
    {
        "id": 113,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le seul nombre premier pair ?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "5",
            "7",
            "11"
        ],
        "correct": "2",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le nombre 2 est le seul nombre premier pair, car tout autre nombre pair est divisible par 2."
    },
    {
        "id": 114,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le terme pour désigner un polygone à huit côtés ?",
        "answers": [
            "Octogone",
            "Hexagone",
            "Heptagone",
            "Décagone",
            "Dodécagone"
        ],
        "correct": "Octogone",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un polygone à huit côtés est appelé un octogone, comme un panneau stop."
    },
    {
        "id": 115,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Combien y a-t-il de faces sur un dodécaèdre régulier ?",
        "answers": [
            "12",
            "10",
            "8",
            "6",
            "14"
        ],
        "correct": "12",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un dodécaèdre régulier possède 12 faces pentagonales."
    },
    {
        "id": 116,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le résultat de l’équation 3x + 7 = 22 ?",
        "answers": [
            "5",
            "7",
            "3",
            "6",
            "4"
        ],
        "correct": "5",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "En isolant x, on obtient : 3x = 22 - 7, soit 3x = 15, donc x = 5."
    },
    {
        "id": 117,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quelle est la valeur approximative de la constante d'Euler e ?",
        "answers": [
            "2.718",
            "3.141",
            "1.618",
            "1.414",
            "2.236"
        ],
        "correct": "2.718",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La constante d'Euler e est approximativement égale à 2.718 et est utilisée dans les logarithmes naturels et la croissance exponentielle."
    },
    {
        "id": 118,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Comment appelle-t-on un angle supérieur à 90° mais inférieur à 180° ?",
        "answers": [
            "Obtus",
            "Aigu",
            "Droit",
            "Plat",
            "Rentrant"
        ],
        "correct": "Obtus",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un angle obtus est un angle dont la mesure est comprise entre 90° et 180°."
    },
    {
        "id": 119,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel mathématicien a formulé la suite qui commence par 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8... ?",
        "answers": [
            "Fibonacci",
            "Newton",
            "Gauss",
            "Poincaré",
            "Euclide"
        ],
        "correct": "Fibonacci",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La suite de Fibonacci suit la règle où chaque nombre est la somme des deux précédents (ex: 1+1=2, 1+2=3, etc.)."
    },
    {
        "id": 120,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le volume d'un cube dont l'arête mesure 4 cm ?",
        "answers": [
            "64 cm³",
            "16 cm³",
            "32 cm³",
            "48 cm³",
            "8 cm³"
        ],
        "correct": "64 cm³",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le volume d'un cube est donné par la formule V = côté³, donc 4³ = 64 cm³."
    },
    {
        "id": 121,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel écrivain est l’auteur de ‘Germinal’ ?",
        "answers": [
            "Émile Zola",
            "Victor Hugo",
            "Gustave Flaubert",
            "Honoré de Balzac",
            "Alphonse Daudet"
        ],
        "correct": "Émile Zola",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Émile Zola a écrit ‘Germinal’ en 1885, un roman naturaliste qui décrit la vie difficile des mineurs dans le nord de la France."
    },
    {
        "id": 122,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Dans quel roman trouve-t-on le personnage de Jean Valjean ?",
        "answers": [
            "Les Misérables",
            "Notre-Dame de Paris",
            "Le Comte de Monte-Cristo",
            "Madame Bovary",
            "Bel-Ami"
        ],
        "correct": "Les Misérables",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Jean Valjean est le personnage principal du roman ‘Les Misérables’ de Victor Hugo, publié en 1862."
    },
    {
        "id": 123,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui a écrit ‘Le Petit Prince’ ?",
        "answers": [
            "Antoine de Saint-Exupéry",
            "Jules Verne",
            "Jean de La Fontaine",
            "Marcel Proust",
            "Albert Camus"
        ],
        "correct": "Antoine de Saint-Exupéry",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Le Petit Prince’ est un conte philosophique écrit par Antoine de Saint-Exupéry et publié en 1943."
    },
    {
        "id": 124,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel philosophe a écrit ‘Le Contrat Social’ ?",
        "answers": [
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Voltaire",
            "Montesquieu",
            "René Descartes",
            "Platon"
        ],
        "correct": "Jean-Jacques Rousseau",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Du Contrat Social’ est un ouvrage politique de Jean-Jacques Rousseau publié en 1762, qui développe la théorie de la souveraineté populaire."
    },
    {
        "id": 125,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui est l’auteur du roman ‘1984’ ?",
        "answers": [
            "George Orwell",
            "Aldous Huxley",
            "Ray Bradbury",
            "Isaac Asimov",
            "Philip K. Dick"
        ],
        "correct": "George Orwell",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘1984’, écrit par George Orwell en 1949, est un roman dystopique dénonçant les dangers du totalitarisme."
    },
    {
        "id": 126,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel écrivain français a écrit ‘À la recherche du temps perdu’ ?",
        "answers": [
            "Marcel Proust",
            "Albert Camus",
            "Jean-Paul Sartre",
            "Gustave Flaubert",
            "André Gide"
        ],
        "correct": "Marcel Proust",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marcel Proust a écrit ‘À la recherche du temps perdu’, une œuvre majeure en sept volumes publiée entre 1913 et 1927."
    },
    {
        "id": 127,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui a écrit ‘Candide’ ?",
        "answers": [
            "Voltaire",
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Denis Diderot",
            "Molière",
            "Blaise Pascal"
        ],
        "correct": "Voltaire",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Candide ou l’Optimisme’ est un conte philosophique écrit par Voltaire en 1759, critiquant l’optimisme aveugle et les injustices sociales."
    },
    {
        "id": 128,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel est le philosophe allemand connu pour ‘Ainsi parlait Zarathoustra’ ?",
        "answers": [
            "Friedrich Nietzsche",
            "Karl Marx",
            "Arthur Schopenhauer",
            "Immanuel Kant",
            "Georg Wilhelm Friedrich Hegel"
        ],
        "correct": "Friedrich Nietzsche",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Friedrich Nietzsche a écrit ‘Ainsi parlait Zarathoustra’, publié entre 1883 et 1885, un texte philosophique majeur introduisant le concept du surhomme."
    },
    {
        "id": 129,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel écrivain a créé le personnage de Sherlock Holmes ?",
        "answers": [
            "Arthur Conan Doyle",
            "Agatha Christie",
            "Edgar Allan Poe",
            "Jules Verne",
            "Wilkie Collins"
        ],
        "correct": "Arthur Conan Doyle",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le détective Sherlock Holmes a été créé par Arthur Conan Doyle en 1887 dans le roman ‘Une étude en rouge’."
    },
    {
        "id": 130,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel philosophe grec est l’élève de Platon et le maître d’Alexandre le Grand ?",
        "answers": [
            "Aristote",
            "Socrate",
            "Pythagore",
            "Épicure",
            "Parménide"
        ],
        "correct": "Aristote",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Aristote, élève de Platon et maître d’Alexandre le Grand, est un philosophe grec dont les travaux ont influencé de nombreux domaines, de la logique à la physique."
    },
    {
        "id": 131,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel peintre est connu pour avoir coupé une partie de son oreille ?",
        "answers": [
            "Vincent van Gogh",
            "Claude Monet",
            "Pablo Picasso",
            "Salvador Dalí",
            "Paul Cézanne"
        ],
        "correct": "Vincent van Gogh",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "En 1888, Vincent van Gogh s'est coupé une partie de l'oreille gauche après une dispute avec Paul Gauguin."
    },
    {
        "id": 132,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel artiste est célèbre pour ses ‘Nymphéas’ ?",
        "answers": [
            "Claude Monet",
            "Édouard Manet",
            "Henri Matisse",
            "Gustav Klimt",
            "Georges Seurat"
        ],
        "correct": "Claude Monet",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Claude Monet a peint la série des ‘Nymphéas’, une œuvre emblématique de l’impressionnisme, inspirée de son jardin à Giverny."
    },
    {
        "id": 133,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel peintre espagnol a réalisé ‘Guernica’ en 1937 ?",
        "answers": [
            "Pablo Picasso",
            "Francisco de Goya",
            "Joan Miró",
            "Diego Velázquez",
            "Salvador Dalí"
        ],
        "correct": "Pablo Picasso",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Guernica’ de Pablo Picasso dénonce les horreurs de la guerre et fut inspiré par le bombardement de la ville basque du même nom."
    },
    {
        "id": 134,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Dans quel pays se trouve la Joconde aujourd’hui ?",
        "answers": [
            "France",
            "Italie",
            "Espagne",
            "Royaume-Uni",
            "États-Unis"
        ],
        "correct": "France",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La ‘Joconde’, peinte par Léonard de Vinci, est exposée au musée du Louvre à Paris, en France."
    },
    {
        "id": 135,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel mouvement artistique Salvador Dalí a-t-il contribué à populariser ?",
        "answers": [
            "Surréalisme",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme",
            "Expressionnisme",
            "Art nouveau"
        ],
        "correct": "Surréalisme",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Salvador Dalí est une figure majeure du surréalisme, connu pour ses œuvres oniriques et étranges comme ‘La Persistance de la mémoire’."
    },
    {
        "id": 136,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Qui a peint ‘Le Cri’ en 1893 ?",
        "answers": [
            "Edvard Munch",
            "Vincent van Gogh",
            "Paul Gauguin",
            "Henri de Toulouse-Lautrec",
            "Gustav Klimt"
        ],
        "correct": "Edvard Munch",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Le Cri’ d'Edvard Munch représente une figure angoissée sur un pont, illustrant un profond malaise existentiel."
    },
    {
        "id": 137,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel peintre néerlandais est célèbre pour ses autoportraits et pour ‘La Ronde de nuit’ ?",
        "answers": [
            "Rembrandt",
            "Vermeer",
            "Van Gogh",
            "Rubens",
            "Hieronymus Bosch"
        ],
        "correct": "Rembrandt",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Rembrandt est un maître du clair-obscur et a peint ‘La Ronde de nuit’, une œuvre majeure du baroque néerlandais."
    },
    {
        "id": 138,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel artiste a peint la fresque du plafond de la Chapelle Sixtine ?",
        "answers": [
            "Michel-Ange",
            "Raphaël",
            "Leonard de Vinci",
            "Caravage",
            "Donatello"
        ],
        "correct": "Michel-Ange",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Michel-Ange a réalisé la fresque monumentale du plafond de la Chapelle Sixtine, représentant des scènes bibliques."
    },
    {
        "id": 139,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quelle technique consiste à peindre avec des pigments mélangés à de l’eau sur un enduit frais ?",
        "answers": [
            "Fresque",
            "Aquarelle",
            "Huile",
            "Tempera",
            "Encre de Chine"
        ],
        "correct": "Fresque",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La fresque est une technique où l’on applique des pigments sur un enduit de plâtre frais, ce qui permet une meilleure adhésion des couleurs."
    },
    {
        "id": 140,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel artiste est connu pour ses peintures de danseuses ?",
        "answers": [
            "Edgar Degas",
            "Pierre-Auguste Renoir",
            "Camille Pissarro",
            "Claude Monet",
            "Henri Matisse"
        ],
        "correct": "Edgar Degas",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Edgar Degas a souvent représenté des danseuses de ballet, utilisant des pastels et des techniques impressionnistes pour capter le mouvement."
    },
    {
        "id": 141,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur est l’auteur de la ‘Symphonie n°9’, connue pour son ‘Hymne à la joie’ ?",
        "answers": [
            "Ludwig van Beethoven",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Johann Sebastian Bach",
            "Franz Schubert",
            "Johannes Brahms"
        ],
        "correct": "Ludwig van Beethoven",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La ‘Symphonie n°9’ de Beethoven, achevée en 1824, est célèbre pour son dernier mouvement, l’Hymne à la joie, qui est aujourd’hui l’hymne officiel de l’Union européenne."
    },
    {
        "id": 142,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Qui a composé ‘Les Quatre Saisons’ ?",
        "answers": [
            "Antonio Vivaldi",
            "Johann Sebastian Bach",
            "Georg Friedrich Haendel",
            "Franz Joseph Haydn",
            "Claudio Monteverdi"
        ],
        "correct": "Antonio Vivaldi",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Les Quatre Saisons’ est un ensemble de quatre concertos pour violon composé par Antonio Vivaldi en 1723."
    },
    {
        "id": 143,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur russe est l’auteur du ‘Lac des cygnes’ ?",
        "answers": [
            "Piotr Ilitch Tchaïkovski",
            "Modeste Moussorgski",
            "Nikolai Rimski-Korsakov",
            "Serge Prokofiev",
            "Igor Stravinsky"
        ],
        "correct": "Piotr Ilitch Tchaïkovski",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le ballet ‘Le Lac des cygnes’ a été composé par Piotr Ilitch Tchaïkovski en 1875-1876 et reste l’un des ballets les plus célèbres au monde."
    },
    {
        "id": 144,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur allemand a écrit l’opéra ‘La Flûte enchantée’ ?",
        "answers": [
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Richard Wagner",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Johann Sebastian Bach",
            "Georg Friedrich Haendel"
        ],
        "correct": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘La Flûte enchantée’ est un opéra en deux actes composé par Wolfgang Amadeus Mozart en 1791, peu avant sa mort."
    },
    {
        "id": 145,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur est connu pour son ‘Boléro’ ?",
        "answers": [
            "Maurice Ravel",
            "Claude Debussy",
            "Camille Saint-Saëns",
            "Erik Satie",
            "Hector Berlioz"
        ],
        "correct": "Maurice Ravel",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Boléro’ est une œuvre orchestrale composée par Maurice Ravel en 1928, célèbre pour son crescendo hypnotique."
    },
    {
        "id": 146,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Qui est le compositeur de ‘Carmen’ ?",
        "answers": [
            "Georges Bizet",
            "Giuseppe Verdi",
            "Jacques Offenbach",
            "Richard Strauss",
            "Hector Berlioz"
        ],
        "correct": "Georges Bizet",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Carmen’ est un opéra-comique en quatre actes composé par Georges Bizet en 1875, inspiré d’une nouvelle de Prosper Mérimée."
    },
    {
        "id": 147,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur romantique est célèbre pour ses ‘Nocturnes’ ?",
        "answers": [
            "Frédéric Chopin",
            "Franz Liszt",
            "Robert Schumann",
            "Johannes Brahms",
            "Edvard Grieg"
        ],
        "correct": "Frédéric Chopin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Frédéric Chopin a composé 21 Nocturnes, des pièces pour piano qui comptent parmi les œuvres les plus expressives du romantisme."
    },
    {
        "id": 148,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur italien est l’auteur de l’opéra ‘La Traviata’ ?",
        "answers": [
            "Giuseppe Verdi",
            "Giacomo Puccini",
            "Antonio Vivaldi",
            "Gioachino Rossini",
            "Vincenzo Bellini"
        ],
        "correct": "Giuseppe Verdi",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘La Traviata’ est un opéra de Giuseppe Verdi, créé en 1853, inspiré du roman ‘La Dame aux camélias’ d’Alexandre Dumas fils."
    },
    {
        "id": 149,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur a écrit ‘Clair de lune’ ?",
        "answers": [
            "Claude Debussy",
            "Frédéric Chopin",
            "Erik Satie",
            "Maurice Ravel",
            "Camille Saint-Saëns"
        ],
        "correct": "Claude Debussy",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "‘Clair de lune’ est une pièce pour piano de Claude Debussy, faisant partie de sa ‘Suite bergamasque’, composée en 1890 et révisée en 1905."
    },
    {
        "id": 150,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur a révolutionné l’opéra avec son ‘Anneau du Nibelung’ ?",
        "answers": [
            "Richard Wagner",
            "Gustav Mahler",
            "Richard Strauss",
            "Johann Strauss II",
            "Ludwig van Beethoven"
        ],
        "correct": "Richard Wagner",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Richard Wagner est l’auteur de la tétralogie ‘L’Anneau du Nibelung’, une série de quatre opéras monumentaux composés entre 1848 et 1874."
    },
    {
        "id": 151,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le roi des dieux ?",
        "answers": [
            "Zeus",
            "Poséidon",
            "Hadès",
            "Hermès",
            "Apollon"
        ],
        "correct": "Zeus",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Zeus est le roi des dieux de l'Olympe dans la mythologie grecque, régnant sur le ciel et la foudre."
    },
    {
        "id": 152,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel chevalier de la Table Ronde est chargé de la quête du Graal ?",
        "answers": [
            "Perceval",
            "Lancelot",
            "Gauvain",
            "Arthur",
            "Galahad"
        ],
        "correct": "Perceval",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Perceval est souvent désigné comme le chevalier ayant entrepris la quête du Saint Graal dans les légendes arthuriennes."
    },
    {
        "id": 153,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel monstre légendaire vivait dans le labyrinthe de Crète ?",
        "answers": [
            "Le Minotaure",
            "La Méduse",
            "Le Sphinx",
            "Le Kraken",
            "L'Hydre de Lerne"
        ],
        "correct": "Le Minotaure",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Minotaure était une créature mi-homme, mi-taureau, emprisonnée dans le labyrinthe construit par Dédale sur ordre du roi Minos."
    },
    {
        "id": 154,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel dieu nordique est connu pour être le dieu du tonnerre ?",
        "answers": [
            "Thor",
            "Odin",
            "Loki",
            "Balder",
            "Frey"
        ],
        "correct": "Thor",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Thor est le dieu du tonnerre dans la mythologie nordique, armé de son célèbre marteau Mjöllnir."
    },
    {
        "id": 155,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom de la cité perdue censée être engloutie sous l'océan ?",
        "answers": [
            "Atlantide",
            "El Dorado",
            "Babylone",
            "Shangri-La",
            "Troyes"
        ],
        "correct": "Atlantide",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Atlantide est une île légendaire évoquée par Platon, qui aurait été engloutie sous les flots après un cataclysme."
    },
    {
        "id": 156,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom du roi légendaire qui aurait transformé tout ce qu'il touchait en or ?",
        "answers": [
            "Midas",
            "Crésus",
            "Minos",
            "Dionysos",
            "Achille"
        ],
        "correct": "Midas",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans la mythologie grecque, le roi Midas a reçu le pouvoir de transformer tout ce qu'il touchait en or, ce qui s'est avéré être une malédiction."
    },
    {
        "id": 157,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom du serpent géant qui entoure le monde dans la mythologie nordique ?",
        "answers": [
            "Jörmungand",
            "Fafnir",
            "Nidhogg",
            "Fenrir",
            "Yggdrasil"
        ],
        "correct": "Jörmungand",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Jörmungand, aussi appelé le serpent de Midgard, est un serpent géant qui entoure le monde et qui est destiné à affronter Thor lors du Ragnarök."
    },
    {
        "id": 158,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom du monstre du Loch Ness ?",
        "answers": [
            "Nessie",
            "Moby",
            "Bigfoot",
            "Kraken",
            "Yeti"
        ],
        "correct": "Nessie",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le monstre du Loch Ness, surnommé Nessie, est une créature légendaire supposée vivre dans un lac écossais."
    },
    {
        "id": 159,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Dans la mythologie égyptienne, quel dieu à tête de chacal est le dieu des morts ?",
        "answers": [
            "Anubis",
            "Osiris",
            "Horus",
            "Seth",
            "Râ"
        ],
        "correct": "Anubis",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Anubis est le dieu égyptien des morts et de l'embaumement, souvent représenté avec une tête de chacal."
    },
    {
        "id": 160,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel héros grec a accompli douze travaux ?",
        "answers": [
            "Héraclès",
            "Achille",
            "Thésée",
            "Ulysse",
            "Persée"
        ],
        "correct": "Héraclès",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Héraclès (Hercule chez les Romains) est un héros grec célèbre pour avoir accompli douze travaux imposés par le roi Eurysthée."
    },
    {
        "id": 161,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quelle épice est surnommée l'or rouge en raison de son prix élevé ?",
        "answers": [
            "Safran",
            "Vanille",
            "Cannelle",
            "Curcuma",
            "Poivre"
        ],
        "correct": "Safran",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le safran est l'une des épices les plus chères au monde en raison de son processus de récolte très délicat."
    },
    {
        "id": 162,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est le principal ingrédient du plat japonais 'sushi' ?",
        "answers": [
            "Riz",
            "Poisson",
            "Algue",
            "Soja",
            "Tofu"
        ],
        "correct": "Riz",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le sushi est principalement composé de riz vinaigré accompagné de poisson cru ou d'autres ingrédients."
    },
    {
        "id": 163,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Dans quelle région française est produit le roquefort ?",
        "answers": [
            "Occitanie",
            "Normandie",
            "Alsace",
            "Bourgogne",
            "Auvergne"
        ],
        "correct": "Occitanie",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le roquefort est un fromage bleu fabriqué exclusivement à partir de lait de brebis et affiné dans les caves de Roquefort-sur-Soulzon, en Occitanie."
    },
    {
        "id": 164,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est le plat national de l'Espagne, souvent à base de riz et de fruits de mer ?",
        "answers": [
            "Paella",
            "Gazpacho",
            "Tortilla",
            "Chorizo",
            "Tapas"
        ],
        "correct": "Paella",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La paella est un plat espagnol à base de riz, traditionnellement préparé avec du safran, des fruits de mer, du poulet ou du lapin."
    },
    {
        "id": 165,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quelle boisson chaude est principalement consommée en Argentine et en Uruguay ?",
        "answers": [
            "Maté",
            "Thé vert",
            "Café",
            "Rooibos",
            "Chocolat chaud"
        ],
        "correct": "Maté",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le maté est une infusion traditionnelle d'Amérique du Sud, particulièrement populaire en Argentine et en Uruguay."
    },
    {
        "id": 166,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est le nom du pain italien cuit avec de l'huile d'olive et parfois agrémenté d'herbes ?",
        "answers": [
            "Focaccia",
            "Ciabatta",
            "Baguette",
            "Brioche",
            "Panettone"
        ],
        "correct": "Focaccia",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La focaccia est un pain italien plat, souvent assaisonné d'huile d'olive, de sel et parfois d'herbes aromatiques."
    },
    {
        "id": 167,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est l’ingrédient principal du houmous, plat traditionnel du Moyen-Orient ?",
        "answers": [
            "Pois chiches",
            "Lentilles",
            "Haricots rouges",
            "Couscous",
            "Aubergine"
        ],
        "correct": "Pois chiches",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le houmous est une préparation culinaire à base de pois chiches mixés avec du tahini, de l'huile d'olive, du citron et de l'ail."
    },
    {
        "id": 168,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quelle boisson alcoolisée japonaise est obtenue par fermentation du riz ?",
        "answers": [
            "Saké",
            "Soju",
            "Whisky",
            "Shochu",
            "Umeshu"
        ],
        "correct": "Saké",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le saké est une boisson alcoolisée japonaise obtenue par la fermentation du riz et souvent servie chaude ou froide."
    },
    {
        "id": 169,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel plat français est traditionnellement préparé avec des escargots ?",
        "answers": [
            "Escargots de Bourgogne",
            "Cassoulet",
            "Choucroute",
            "Bouillabaisse",
            "Ratatouille"
        ],
        "correct": "Escargots de Bourgogne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les escargots de Bourgogne sont préparés avec du beurre persillé et de l'ail, un mets apprécié en France."
    },
    {
        "id": 170,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel dessert italien est composé de mascarpone, de café et de biscuits imbibés ?",
        "answers": [
            "Tiramisu",
            "Panna cotta",
            "Cannoli",
            "Gelato",
            "Zabaglione"
        ],
        "correct": "Tiramisu",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le tiramisu est un dessert italien fait de couches de biscuits imbibés de café, de mascarpone et de cacao en poudre."
    },
    {
        "id": 171,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle langue est la plus parlée dans le monde en nombre de locuteurs natifs ?",
        "answers": [
            "Chinois mandarin",
            "Anglais",
            "Espagnol",
            "Français",
            "Arabe"
        ],
        "correct": "Chinois mandarin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le chinois mandarin est la langue la plus parlée au monde avec plus de 900 millions de locuteurs natifs."
    },
    {
        "id": 172,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie l'expression française 'mettre la charrue avant les bœufs' ?",
        "answers": [
            "Faire les choses dans le désordre",
            "Se préparer minutieusement",
            "Avancer prudemment",
            "Éviter un obstacle",
            "Réaliser un travail pénible"
        ],
        "correct": "Faire les choses dans le désordre",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Cette expression signifie entreprendre une tâche en ne respectant pas l'ordre logique des étapes."
    },
    {
        "id": 173,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle langue utilise un alphabet appelé 'cyrillique' ?",
        "answers": [
            "Russe",
            "Allemand",
            "Grec",
            "Japonais",
            "Hébreu"
        ],
        "correct": "Russe",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'alphabet cyrillique est utilisé notamment pour le russe, le bulgare et le serbe."
    },
    {
        "id": 174,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle est l'origine de l'expression 'donner sa langue au chat' ?",
        "answers": [
            "Faire appel à la sagesse du chat",
            "Avouer son ignorance",
            "Demander de l'aide",
            "Exprimer son admiration",
            "Rester silencieux"
        ],
        "correct": "Avouer son ignorance",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'expression vient du XIXe siècle et signifie abandonner une réflexion en avouant son ignorance."
    },
    {
        "id": 175,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle langue est la langue officielle du Brésil ?",
        "answers": [
            "Portugais",
            "Espagnol",
            "Français",
            "Anglais",
            "Italien"
        ],
        "correct": "Portugais",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Contrairement à la majorité de l'Amérique du Sud, le Brésil parle portugais en raison de la colonisation portugaise."
    },
    {
        "id": 176,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie l'expression anglaise 'Break a leg' utilisée avant une performance ?",
        "answers": [
            "Bonne chance",
            "Fais attention",
            "C'est une catastrophe",
            "Repose-toi bien",
            "Ça va aller"
        ],
        "correct": "Bonne chance",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Cette expression signifie 'bonne chance' et vient du monde du théâtre, où souhaiter directement de la chance porte malheur."
    },
    {
        "id": 177,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quel est le mot le plus long du dictionnaire français ?",
        "answers": [
            "Anticonstitutionnellement",
            "Incomprehensibilités",
            "Intergouvernementalisations",
            "Désinstitutionnalisation",
            "Hexakosioihexekontahexaphobie"
        ],
        "correct": "Anticonstitutionnellement",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Avec 25 lettres, 'anticonstitutionnellement' est souvent cité comme le plus long mot de la langue française."
    },
    {
        "id": 178,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quel pays possède le plus de langues officielles ?",
        "answers": [
            "Afrique du Sud",
            "Inde",
            "Belgique",
            "Suisse",
            "Canada"
        ],
        "correct": "Afrique du Sud",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Afrique du Sud possède 11 langues officielles, dont l'anglais, l'afrikaans et plusieurs langues bantoues."
    },
    {
        "id": 179,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle langue est considérée comme une langue 'morte' ?",
        "answers": [
            "Latin",
            "Italien",
            "Grec moderne",
            "Sanskrit",
            "Esperanto"
        ],
        "correct": "Latin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le latin est une langue morte car elle n'a plus de locuteurs natifs, bien qu'elle soit encore étudiée et utilisée dans certains contextes."
    },
    {
        "id": 180,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle langue a donné le plus de mots au français ?",
        "answers": [
            "Latin",
            "Anglais",
            "Arabe",
            "Grec",
            "Allemand"
        ],
        "correct": "Latin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le français est une langue romane issue du latin, qui constitue la majeure partie de son vocabulaire."
    },
    {
        "id": 181,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
        "answers": [
            "Canberra",
            "Sydney",
            "Melbourne",
            "Brisbane",
            "Perth"
        ],
        "correct": "Canberra",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Bien que Sydney et Melbourne soient les plus grandes villes d'Australie, Canberra a été choisie comme capitale en raison de sa position neutre entre ces deux villes."
    },
    {
        "id": 182,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de la Belgique ?",
        "answers": [
            "Bruxelles",
            "Anvers",
            "Liège",
            "Gand",
            "Bruges"
        ],
        "correct": "Bruxelles",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Bruxelles est la capitale de la Belgique et aussi le siège de nombreuses institutions européennes, comme l'Union européenne."
    },
    {
        "id": 183,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quel est le pays dont la capitale est Oslo ?",
        "answers": [
            "Norvège",
            "Suède",
            "Danemark",
            "Finlande",
            "Islande"
        ],
        "correct": "Norvège",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Oslo est la capitale de la Norvège, un pays nordique situé en Europe du Nord."
    },
    {
        "id": 184,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quel est le pays dont la capitale est Tokyo ?",
        "answers": [
            "Japon",
            "Chine",
            "Corée du Sud",
            "Vietnam",
            "Indonésie"
        ],
        "correct": "Japon",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Tokyo est la capitale du Japon, un pays insulaire situé en Asie de l'Est."
    },
    {
        "id": 185,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
        "answers": [
            "Ottawa",
            "Toronto",
            "Vancouver",
            "Montréal",
            "Québec"
        ],
        "correct": "Ottawa",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Ottawa est la capitale du Canada, bien que Toronto et Montréal soient ses plus grandes villes."
    },
    {
        "id": 186,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
        "answers": [
            "Madrid",
            "Barcelone",
            "Séville",
            "Valence",
            "Bilbao"
        ],
        "correct": "Madrid",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Madrid est la capitale de l'Espagne, située au centre du pays, et est également la plus grande ville du pays."
    },
    {
        "id": 187,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale du Mexique ?",
        "answers": [
            "Mexico",
            "Guadalajara",
            "Monterrey",
            "Cancún",
            "Tijuana"
        ],
        "correct": "Mexico",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Mexico, ou Mexico City, est la capitale du Mexique et l'une des plus grandes villes du monde."
    },
    {
        "id": 188,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quel pays a pour capitale Buenos Aires ?",
        "answers": [
            "Argentine",
            "Chili",
            "Brésil",
            "Paraguay",
            "Uruguay"
        ],
        "correct": "Argentine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Buenos Aires est la capitale de l'Argentine, un pays situé en Amérique du Sud."
    },
    {
        "id": 189,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
        "answers": [
            "Rome",
            "Milan",
            "Naples",
            "Florence",
            "Venise"
        ],
        "correct": "Rome",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Rome est la capitale de l'Italie et l'une des villes les plus anciennes et influentes du monde."
    },
    {
        "id": 190,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Inde ?",
        "answers": [
            "New Delhi",
            "Bombay",
            "Kolkata",
            "Chennai",
            "Bangalore"
        ],
        "correct": "New Delhi",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "New Delhi est la capitale de l'Inde, une grande ville située au nord du pays."
    },
    {
        "id": 191,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus long fleuve du monde ?",
        "answers": [
            "Nil",
            "Amazonie",
            "Yangtsé",
            "Mississippi",
            "Gange"
        ],
        "correct": "Nil",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Nil, avec ses 6 650 km, est souvent considéré comme le plus long fleuve du monde, bien que certains débats existent avec l'Amazone."
    },
    {
        "id": 192,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus haut sommet du monde ?",
        "answers": [
            "Mont Everest",
            "K2",
            "Kangchenjunga",
            "Lhotse",
            "Makalu"
        ],
        "correct": "Mont Everest",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Mont Everest, avec ses 8 848 mètres d'altitude, est le plus haut sommet du monde, situé dans l'Himalaya."
    },
    {
        "id": 193,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel océan borde la côte est des États-Unis ?",
        "answers": [
            "Océan Atlantique",
            "Océan Pacifique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique",
            "Océan Austral"
        ],
        "correct": "Océan Atlantique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'océan Atlantique borde la côte est des États-Unis, séparant ce pays de l'Europe et de l'Afrique."
    },
    {
        "id": 194,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        "answers": [
            "Océan Pacifique",
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique",
            "Océan Austral"
        ],
        "correct": "Océan Pacifique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'océan Pacifique est le plus grand océan du monde, couvrant une superficie de plus de 168 millions de km²."
    },
    {
        "id": 195,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Le fleuve Congo traverse principalement quel pays ?",
        "answers": [
            "République Démocratique du Congo",
            "Gabon",
            "Angola",
            "Rwanda",
            "Ouganda"
        ],
        "correct": "République Démocratique du Congo",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le fleuve Congo, qui est le deuxième plus long d'Afrique, traverse principalement la République Démocratique du Congo."
    },
    {
        "id": 196,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus grand lac d'eau douce du monde ?",
        "answers": [
            "Lac Baïkal",
            "Lac Supérieur",
            "Lac Victoria",
            "Lac Tanganyika",
            "Lac Ontario"
        ],
        "correct": "Lac Supérieur",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le lac Supérieur, situé en Amérique du Nord, est le plus grand lac d'eau douce du monde par superficie."
    },
    {
        "id": 197,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quelle chaîne de montagnes sépare l'Europe de l'Asie ?",
        "answers": [
            "Les Alpes",
            "Les Pyrénées",
            "Les Carpates",
            "Les Oural",
            "Les Andes"
        ],
        "correct": "Les Oural",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les montagnes de l'Oural, en Russie, constituent la frontière géographique traditionnelle entre l'Europe et l'Asie."
    },
    {
        "id": 198,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le fleuve qui traverse Paris ?",
        "answers": [
            "La Seine",
            "Le Rhône",
            "La Loire",
            "Le Danube",
            "Le Rhône"
        ],
        "correct": "La Seine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Seine est le fleuve qui traverse Paris, la capitale de la France."
    },
    {
        "id": 199,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answers": [
            "Désert du Sahara",
            "Désert de Gobi",
            "Désert d'Atacama",
            "Désert de Kalahari",
            "Désert de Sonora"
        ],
        "correct": "Désert du Sahara",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Sahara est le plus grand désert chaud du monde, couvrant une grande partie de l'Afrique du Nord."
    },
    {
        "id": 200,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Dans quel océan se trouve l'île de Madagascar ?",
        "answers": [
            "Océan Indien",
            "Océan Atlantique",
            "Océan Pacifique",
            "Océan Arctique",
            "Océan Austral"
        ],
        "correct": "Océan Indien",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'île de Madagascar est située dans l'océan Indien, au large de la côte sud-est de l'Afrique."
    },
    {
        "id": 201,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se situe le Taj Mahal ?",
        "answers": [
            "Inde",
            "Pakistan",
            "Bangladesh",
            "Sri Lanka",
            "Népal"
        ],
        "correct": "Inde",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Taj Mahal est un monument emblématique situé à Agra, en Inde, et est l'une des sept merveilles du monde moderne."
    },
    {
        "id": 202,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le nom du célèbre amphithéâtre de Rome ?",
        "answers": [
            "Colisée",
            "Panthéon",
            "Forum romain",
            "Arc de Triomphe",
            "Basilique Saint-Pierre"
        ],
        "correct": "Colisée",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Colisée, également appelé l'Amphithéâtre Flavien, est un ancien amphithéâtre romain situé à Rome, connu pour ses combats de gladiateurs."
    },
    {
        "id": 203,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Le Machu Picchu se trouve dans quel pays ?",
        "answers": [
            "Pérou",
            "Bolivie",
            "Chili",
            "Équateur",
            "Argentine"
        ],
        "correct": "Pérou",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Machu Picchu est une ancienne cité Inca située dans les montagnes des Andes au Pérou."
    },
    {
        "id": 204,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le nom du temple d'Angkor ?",
        "answers": [
            "Angkor Wat",
            "Bayon",
            "Ta Prohm",
            "Angkor Thom",
            "Preah Vihear"
        ],
        "correct": "Angkor Wat",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Angkor Wat est le plus grand temple d'Angkor, situé au Cambodge, et est l'un des plus grands monuments religieux du monde."
    },
    {
        "id": 205,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se trouve la Grande Muraille de Chine ?",
        "answers": [
            "Chine",
            "Corée du Sud",
            "Mongolie",
            "Japon",
            "Inde"
        ],
        "correct": "Chine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Grande Muraille de Chine est une série de fortifications en Chine, construite pour protéger l'empire des invasions."
    },
    {
        "id": 206,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel monument est situé sur l'île de Pâques ?",
        "answers": [
            "Moai",
            "Pyramides de Gizeh",
            "Christ Rédempteur",
            "Colisée",
            "Machu Picchu"
        ],
        "correct": "Moai",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Moai sont des statues géantes de pierre sculptées par les habitants de l'île de Pâques, en Polynésie chilienne."
    },
    {
        "id": 207,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel célèbre édifice se trouve à Paris, en France ?",
        "answers": [
            "Tour Eiffel",
            "Arc de Triomphe",
            "Notre-Dame",
            "Louvre",
            "Sacré-Cœur"
        ],
        "correct": "Tour Eiffel",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Tour Eiffel est l'un des monuments les plus emblématiques de Paris, construite pour l'Exposition universelle de 1889."
    },
    {
        "id": 208,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel site antique est situé en Égypte ?",
        "answers": [
            "Pyramides de Gizeh",
            "Colisée",
            "Angkor Wat",
            "Machu Picchu",
            "Stonehenge"
        ],
        "correct": "Pyramides de Gizeh",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Pyramides de Gizeh sont l'un des sept wonders de l'Antiquité, situées près du Caire en Égypte."
    },
    {
        "id": 209,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le nom du plus grand palais royal du monde, situé à Pékin ?",
        "answers": [
            "Cité interdite",
            "Palais de Versailles",
            "Palais d'Été",
            "Buckingham Palace",
            "Palais impérial de Kyoto"
        ],
        "correct": "Cité interdite",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Cité interdite à Pékin était la résidence impériale des empereurs chinois pendant près de 500 ans."
    },
    {
        "id": 210,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Dans quel pays se trouve le Christ Rédempteur ?",
        "answers": [
            "Brésil",
            "Argentine",
            "Chili",
            "Pérou",
            "Colombie"
        ],
        "correct": "Brésil",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Christ Rédempteur est une statue emblématique du Brésil, située au sommet du mont Corcovado à Rio de Janeiro."
    },
    {
        "id": 211,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le climat dominant en Amazonie ?",
        "answers": [
            "Tropical humide",
            "Désertique",
            "Tempéré",
            "Arctique",
            "Montagnard"
        ],
        "correct": "Tropical humide",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Amazonie est caractérisée par un climat tropical humide, avec des températures élevées et des précipitations abondantes toute l'année."
    },
    {
        "id": 212,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le désert le plus vaste du monde ?",
        "answers": [
            "Sahara",
            "Gobi",
            "Atacama",
            "Karakum",
            "Désert de Sonora"
        ],
        "correct": "Sahara",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Sahara est le plus grand désert chaud du monde, couvrant une grande partie de l'Afrique du Nord."
    },
    {
        "id": 213,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel type de climat est caractéristique des régions proches des pôles ?",
        "answers": [
            "Climat polaire",
            "Climat tropical",
            "Climat méditerranéen",
            "Climat océanique",
            "Climat désertique"
        ],
        "correct": "Climat polaire",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les régions proches des pôles ont un climat polaire, caractérisé par des températures très froides et des périodes de jours et de nuits très longues."
    },
    {
        "id": 214,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le nom du phénomène météorologique qui cause des vents violents et des tornades ?",
        "answers": [
            "Ouragan",
            "Tempête de neige",
            "Tornade",
            "Cyclone",
            "Typhon"
        ],
        "correct": "Ouragan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les ouragans sont des phénomènes météorologiques violents, souvent associés à des vents très forts et des pluies torrentielles."
    },
    {
        "id": 215,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quelle région est connue pour son climat méditerranéen ?",
        "answers": [
            "Bord de mer Méditerranée",
            "Amazonie",
            "Sahara",
            "Arctique",
            "Himalaya"
        ],
        "correct": "Bord de mer Méditerranée",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les régions méditerranéennes connaissent un climat doux et sec en été, et frais et humide en hiver, typique des pays autour de la mer Méditerranée."
    },
    {
        "id": 216,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est l'océan qui borde les côtes de l'Australie ?",
        "answers": [
            "Océan Pacifique",
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique",
            "Océan Antarctique"
        ],
        "correct": "Océan Pacifique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Australie est bordée par l'océan Pacifique à l'est, l'océan Indien à l'ouest, et l'océan Austral au sud."
    },
    {
        "id": 217,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Où trouve-t-on des paysages de toundra ?",
        "answers": [
            "Régions arctiques",
            "Régions désertiques",
            "Régions tropicales",
            "Régions montagneuses",
            "Régions équatoriales"
        ],
        "correct": "Régions arctiques",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La toundra est un paysage froid et dépourvu d'arbres, que l'on trouve principalement dans les régions arctiques ou subarctiques."
    },
    {
        "id": 218,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le principal facteur influençant le climat de la région des Andes ?",
        "answers": [
            "Altitude",
            "Latitude",
            "Vents",
            "Océans",
            "Proximité des pôles"
        ],
        "correct": "Altitude",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le climat de la région des Andes est fortement influencé par l'altitude, avec des températures plus fraîches à des altitudes plus élevées."
    },
    {
        "id": 219,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Le climat désertique est typique de quelle région ?",
        "answers": [
            "Sahara",
            "Amazonie",
            "Himalaya",
            "Australie",
            "Forêt boréale"
        ],
        "correct": "Sahara",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le climat désertique se caractérise par des températures extrêmes et des précipitations très faibles, comme dans le désert du Sahara."
    },
    {
        "id": 220,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Dans quel type de climat se trouvent les forêts tropicales ?",
        "answers": [
            "Climat tropical humide",
            "Climat méditerranéen",
            "Climat continental",
            "Climat océanique",
            "Climat désertique"
        ],
        "correct": "Climat tropical humide",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les forêts tropicales se développent sous un climat tropical humide, caractérisé par des températures élevées et des précipitations abondantes tout au long de l'année."
    },
    {
        "id": 221,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays est membre permanent du Conseil de sécurité des Nations Unies avec droit de veto ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "Brésil",
            "Allemagne",
            "Inde",
            "Canada"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les États-Unis font partie des cinq membres permanents du Conseil de sécurité de l'ONU, avec le droit de veto."
    },
    {
        "id": 222,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Traité de Versailles",
            "Traité de Paris",
            "Traité de Tordesillas",
            "Traité de Rome",
            "Traité de Moscou"
        ],
        "correct": "Traité de Versailles",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le traité de Versailles, signé en 1919, a mis fin à la Première Guerre mondiale, imposant des conditions sévères à l'Allemagne."
    },
    {
        "id": 223,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel événement a marqué la fin de la guerre froide ?",
        "answers": [
            "Chute du mur de Berlin",
            "Guerre de Corée",
            "Révolution russe",
            "Guerre du Vietnam",
            "Fin de l'Empire ottoman"
        ],
        "correct": "Chute du mur de Berlin",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La chute du mur de Berlin en 1989 symbolise la fin de la guerre froide et la réunification de l'Allemagne."
    },
    {
        "id": 224,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est le principal objectif de l'Organisation des Nations Unies (ONU) ?",
        "answers": [
            "Maintenir la paix et la sécurité internationales",
            "Promouvoir la culture",
            "Encourager le commerce mondial",
            "Promouvoir la décolonisation",
            "Protéger l'environnement"
        ],
        "correct": "Maintenir la paix et la sécurité internationales",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'ONU a été créée pour maintenir la paix et la sécurité internationales et favoriser la coopération entre les nations."
    },
    {
        "id": 225,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "En quelle année l'Union européenne a-t-elle été formée ?",
        "answers": [
            "1993",
            "1989",
            "2000",
            "1957",
            "1965"
        ],
        "correct": "1993",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Union européenne a été formée en 1993, après la signature du traité de Maastricht, remplaçant la Communauté économique européenne."
    },
    {
        "id": 226,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays est le plus grand exportateur de pétrole au monde ?",
        "answers": [
            "Arabie Saoudite",
            "États-Unis",
            "Russie",
            "Venezuela",
            "Irak"
        ],
        "correct": "Arabie Saoudite",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Arabie Saoudite est historiquement le plus grand exportateur de pétrole au monde."
    },
    {
        "id": 227,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays a quitté l'Union européenne en 2020 ?",
        "answers": [
            "Royaume-Uni",
            "France",
            "Italie",
            "Espagne",
            "Allemagne"
        ],
        "correct": "Royaume-Uni",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Royaume-Uni a quitté l'Union européenne le 31 janvier 2020, un événement connu sous le nom de Brexit."
    },
    {
        "id": 228,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est le nom de la guerre qui a opposé les États-Unis et le Vietnam entre 1955 et 1975 ?",
        "answers": [
            "Guerre du Vietnam",
            "Guerre de Corée",
            "Guerre d'Indochine",
            "Guerre froide",
            "Guerre du Golfe"
        ],
        "correct": "Guerre du Vietnam",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La guerre du Vietnam a opposé les États-Unis et le Vietnam du Nord, soutenu par l'Union soviétique, de 1955 à 1975."
    },
    {
        "id": 229,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays possède la plus grande armée en termes de nombre de soldats ?",
        "answers": [
            "Chine",
            "Inde",
            "États-Unis",
            "Russie",
            "Brésil"
        ],
        "correct": "Chine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Chine possède la plus grande armée du monde en termes de nombre de soldats, avec plus de deux millions de militaires actifs."
    },
    {
        "id": 230,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est l'objectif principal de l'Organisation mondiale du commerce (OMC) ?",
        "answers": [
            "Favoriser la libre circulation des biens et services",
            "Réduire les inégalités",
            "Promouvoir la paix mondiale",
            "Assurer la justice internationale",
            "Renforcer les droits de l'homme"
        ],
        "correct": "Favoriser la libre circulation des biens et services",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'OMC a pour mission principale de réguler le commerce mondial et de favoriser la libre circulation des biens et services entre les pays."
    },
    {
        "id": 231,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur est le premier à avoir contourné le cap de Bonne-Espérance ?",
        "answers": [
            "Bartolomeu Dias",
            "Christophe Colomb",
            "Vasco de Gama",
            "Ferdinand Magellan",
            "Marco Polo"
        ],
        "correct": "Bartolomeu Dias",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Bartolomeu Dias a été le premier à contourner le cap de Bonne-Espérance en 1488, ouvrant ainsi la route maritime vers l'Inde."
    },
    {
        "id": 232,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "En quelle année Christophe Colomb a-t-il découvert l'Amérique ?",
        "answers": [
            "1492",
            "1498",
            "1500",
            "1488",
            "1513"
        ],
        "correct": "1492",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Christophe Colomb a découvert l'Amérique en 1492 lors de son voyage financé par les Rois Catholiques d'Espagne."
    },
    {
        "id": 233,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur portugais a été le premier à atteindre l'Inde par la mer ?",
        "answers": [
            "Vasco de Gama",
            "Fernand de Magellan",
            "Bartolomeu Dias",
            "Pedro Álvares Cabral",
            "Henri le Navigateur"
        ],
        "correct": "Vasco de Gama",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Vasco de Gama a atteint l'Inde en 1498 en contournant le cap de Bonne-Espérance."
    },
    {
        "id": 234,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui a été le premier Européen à mettre les pieds en Chine ?",
        "answers": [
            "Marco Polo",
            "Vasco de Gama",
            "Christopher Columbus",
            "Fernand de Magellan",
            "Pedro Álvares Cabral"
        ],
        "correct": "Marco Polo",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marco Polo, un marchand vénitien, a été l'un des premiers Européens à voyager en Chine au XIIIe siècle."
    },
    {
        "id": 235,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "En quelle année Ferdinand Magellan a-t-il entrepris le premier tour du monde ?",
        "answers": [
            "1519",
            "1492",
            "1521",
            "1535",
            "1498"
        ],
        "correct": "1519",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Ferdinand Magellan a lancé le premier tour du monde en 1519, bien que lui-même n'ait pas survécu pour le compléter."
    },
    {
        "id": 236,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui est l'explorateur espagnol qui a conquis l'Empire Inca ?",
        "answers": [
            "Francisco Pizarro",
            "Hernán Cortés",
            "Juan Ponce de León",
            "Diego de Almagro",
            "Vasco Núñez de Balboa"
        ],
        "correct": "Francisco Pizarro",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Francisco Pizarro a conquis l'Empire Inca en 1533, capturant le dernier empereur inca, Atahualpa."
    },
    {
        "id": 237,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur est connu pour son voyage en Australie en 1770 ?",
        "answers": [
            "James Cook",
            "Ferdinand Magellan",
            "Christopher Columbus",
            "Marco Polo",
            "Francis Drake"
        ],
        "correct": "James Cook",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "James Cook a été le premier Européen à cartographier la côte est de l'Australie lors de son voyage en 1770."
    },
    {
        "id": 238,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel est le nom du navire de Christophe Colomb lors de son premier voyage ?",
        "answers": [
            "La Santa María",
            "La Pinta",
            "La Nina",
            "Le Victoria",
            "Le Mayflower"
        ],
        "correct": "La Santa María",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le navire principal de Christophe Colomb lors de son premier voyage en 1492 était la Santa María."
    },
    {
        "id": 239,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur a été le premier à traverser le détroit de Magellan ?",
        "answers": [
            "Ferdinand Magellan",
            "Hernán Cortés",
            "Juan Sebastián Elcano",
            "Francisco Pizarro",
            "Pedro Álvares Cabral"
        ],
        "correct": "Ferdinand Magellan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Ferdinand Magellan a été le premier à traverser le détroit qui porte son nom en 1520 lors de son voyage autour du monde."
    },
    {
        "id": 240,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur a traversé le continent américain du Mexique à l'océan Pacifique ?",
        "answers": [
            "Vasco Núñez de Balboa",
            "Hernán Cortés",
            "Francisco Pizarro",
            "Alvar Núñez Cabeza de Vaca",
            "John Cabot"
        ],
        "correct": "Vasco Núñez de Balboa",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Vasco Núñez de Balboa a été le premier Européen à voir l'océan Pacifique depuis le continent américain en 1513."
    },
    {
        "id": 241,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de la FIFA en 1998 ?",
        "answers": [
            "Brésil",
            "France",
            "Allemagne",
            "Argentine",
            "Italie"
        ],
        "correct": "France",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La France a remporté la Coupe du Monde de la FIFA 1998 en battant le Brésil 3-0 en finale."
    },
    {
        "id": 242,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "En quelle année a eu lieu la première édition des Jeux Olympiques modernes ?",
        "answers": [
            "1896",
            "1900",
            "1924",
            "1912",
            "1936"
        ],
        "correct": "1896",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les premiers Jeux Olympiques modernes ont eu lieu à Athènes en 1896."
    },
    {
        "id": 243,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel est le pays hôte des Jeux Olympiques de 2024 ?",
        "answers": [
            "France",
            "États-Unis",
            "Japon",
            "Brésil",
            "Allemagne"
        ],
        "correct": "France",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques de 2024 se dérouleront à Paris, en France."
    },
    {
        "id": 244,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de rugby en 2019 ?",
        "answers": [
            "Afrique du Sud",
            "Nouvelle-Zélande",
            "Angleterre",
            "Australie",
            "France"
        ],
        "correct": "Afrique du Sud",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Afrique du Sud a remporté la Coupe du Monde de rugby en 2019 en battant l'Angleterre en finale."
    },
    {
        "id": 245,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Dans quel sport se déroule la compétition de Wimbledon ?",
        "answers": [
            "Tennis",
            "Football",
            "Rugby",
            "Basket-ball",
            "Golf"
        ],
        "correct": "Tennis",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Wimbledon est l'un des quatre tournois du Grand Chelem en tennis, se déroulant chaque année à Londres."
    },
    {
        "id": 246,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de football 2014 ?",
        "answers": [
            "Allemagne",
            "Brésil",
            "Argentine",
            "France",
            "Espagne"
        ],
        "correct": "Allemagne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'Allemagne a remporté la Coupe du Monde de football 2014 en battant l'Argentine 1-0 en finale."
    },
    {
        "id": 247,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "En quelle année les Jeux Olympiques d'hiver ont-ils eu lieu pour la première fois ?",
        "answers": [
            "1924",
            "1900",
            "1912",
            "1932",
            "1948"
        ],
        "correct": "1924",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les premiers Jeux Olympiques d'hiver ont eu lieu en 1924 à Chamonix, en France."
    },
    {
        "id": 248,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel joueur a remporté le plus de titres de Grand Chelem en tennis ?",
        "answers": [
            "Roger Federer",
            "Rafael Nadal",
            "Novak Djokovic",
            "Pete Sampras",
            "Andre Agassi"
        ],
        "correct": "Novak Djokovic",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Novak Djokovic détient actuellement le record du plus grand nombre de titres en Grand Chelem chez les hommes."
    },
    {
        "id": 249,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté les Jeux Olympiques d'hiver de 2018 ?",
        "answers": [
            "Norvège",
            "Allemagne",
            "Canada",
            "États-Unis",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Norvège",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Norvège a dominé les Jeux Olympiques d'hiver de 2018 en remportant 39 médailles, dont 14 d'or."
    },
    {
        "id": 250,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a accueilli la Coupe du Monde de football 2018 ?",
        "answers": [
            "Russie",
            "Brésil",
            "Allemagne",
            "France",
            "Mexique"
        ],
        "correct": "Russie",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Coupe du Monde de football 2018 s'est déroulée en Russie, et la France en a remporté la victoire."
    },
    {
        "id": 251,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel athlète détient le record du nombre de médailles d'or olympiques ?",
        "answers": [
            "Michael Phelps",
            "Usain Bolt",
            "Larisa Latynina",
            "Carl Lewis",
            "Mark Spitz"
        ],
        "correct": "Michael Phelps",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Michael Phelps, nageur américain, détient le record de 23 médailles d'or olympiques."
    },
    {
        "id": 252,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel pays a remporté le plus de médailles d'or aux Jeux Olympiques de tous les temps ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "Union Soviétique",
            "Allemagne",
            "Chine",
            "Russie"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les États-Unis détiennent le plus grand nombre de médailles d'or avec plus de 1000 médailles."
    },
    {
        "id": 253,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "En quelle année les premiers Jeux Olympiques d'été ont-ils eu lieu ?",
        "answers": [
            "1896",
            "1900",
            "1912",
            "1924",
            "1936"
        ],
        "correct": "1896",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les premiers Jeux Olympiques modernes ont eu lieu à Athènes en 1896."
    },
    {
        "id": 254,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Qui détient le record du monde du 100 mètres masculin ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Carl Lewis",
            "Jesse Owens",
            "Maurice Greene",
            "Tyson Gay"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Usain Bolt détient le record du monde du 100 mètres avec un temps de 9,58 secondes."
    },
    {
        "id": 255,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel pays a remporté le plus grand nombre de médailles d'or lors des Jeux Olympiques d'hiver ?",
        "answers": [
            "Norvège",
            "Canada",
            "Allemagne",
            "États-Unis",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Norvège",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La Norvège a remporté le plus grand nombre de médailles d'or aux Jeux Olympiques d'hiver."
    },
    {
        "id": 256,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel est le record du monde du saut en hauteur masculin ?",
        "answers": [
            "2,45 mètres",
            "2,39 mètres",
            "2,30 mètres",
            "2,50 mètres",
            "2,41 mètres"
        ],
        "correct": "2,45 mètres",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le record du monde du saut en hauteur masculin est de 2,45 mètres, établi par Javier Sotomayor en 1992."
    },
    {
        "id": 257,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Qui a remporté la médaille d'or du 100 mètres féminin aux Jeux Olympiques de 2008 ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Shelly-Ann Fraser",
            "Veronica Campbell-Brown",
            "Asafa Powell",
            "LaShawn Merritt"
        ],
        "correct": "Shelly-Ann Fraser",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Shelly-Ann Fraser a remporté la médaille d'or du 100 mètres féminin aux Jeux Olympiques de Pékin en 2008."
    },
    {
        "id": 258,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel est le record olympique du marathon masculin ?",
        "answers": [
            "2h02m57s",
            "2h05m12s",
            "2h06m15s",
            "2h03m38s",
            "2h01m12s"
        ],
        "correct": "2h02m57s",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le record olympique du marathon masculin est de 2 heures, 2 minutes et 57 secondes, réalisé par Eliud Kipchoge."
    },
    {
        "id": 259,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Qui détient le record du monde du 400 mètres féminin ?",
        "answers": [
            "Marita Koch",
            "Florence Griffith-Joyner",
            "Nadia Comăneci",
            "Gail Devers",
            "Sanya Richards-Ross"
        ],
        "correct": "Marita Koch",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marita Koch détient le record du monde du 400 mètres avec un temps de 47,60 secondes, établi en 1985."
    },
    {
        "id": 260,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel est le pays hôte des Jeux Olympiques de 2020 ?",
        "answers": [
            "Japon",
            "Brésil",
            "France",
            "États-Unis",
            "Chine"
        ],
        "correct": "Japon",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques de 2020 se dérouleront à Tokyo, au Japon, bien que la compétition ait été reportée à 2021 en raison de la pandémie de COVID-19."
    },
    {
        "id": 261,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême est pratiqué en sautant d'un avion avec un parachute ?",
        "answers": [
            "Parachutisme",
            "Base jump",
            "Wingsuit",
            "Saut à l'élastique",
            "Saut en hauteur"
        ],
        "correct": "Parachutisme",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le parachutisme consiste à sauter d'un avion équipé d'un parachute pour atterrir en toute sécurité."
    },
    {
        "id": 262,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel est le nom du sport où les participants glissent sur une planche en descente sur des vagues ?",
        "answers": [
            "Surf",
            "Skateboard",
            "Wakesurf",
            "Kitesurf",
            "Snowboard"
        ],
        "correct": "Surf",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le surf consiste à glisser sur les vagues à l'aide d'une planche, un sport pratiqué sur les plages."
    },
    {
        "id": 263,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême consiste à grimper des parois rocheuses sans équipement de sécurité ?",
        "answers": [
            "Escalade libre",
            "Alpinisme",
            "Escalade en salle",
            "Rappel",
            "Slackline"
        ],
        "correct": "Escalade libre",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'escalade libre consiste à grimper des parois rocheuses sans corde, en utilisant uniquement les mains et les pieds."
    },
    {
        "id": 264,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Lequel de ces sports est pratiqué avec une planche et une voile ?",
        "answers": [
            "Kitesurf",
            "Planche à voile",
            "Surf",
            "Parapente",
            "Wakeboard"
        ],
        "correct": "Planche à voile",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La planche à voile consiste à naviguer sur l'eau en utilisant une planche et une voile pour capturer le vent."
    },
    {
        "id": 265,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême se pratique en descendant des rivières tumultueuses sur un raft ?",
        "answers": [
            "Rafting",
            "Canoë-kayak",
            "Vélo de montagne",
            "Parapente",
            "Spéléologie"
        ],
        "correct": "Rafting",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le rafting consiste à descendre des rivières en utilisant un bateau gonflable appelé raft."
    },
    {
        "id": 266,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Lequel de ces sports consiste à sauter d'une falaise ou d'un pont avec un élastique attaché aux chevilles ?",
        "answers": [
            "Saut à l'élastique",
            "Base jump",
            "Saut en parachute",
            "Wingsuit",
            "Escalade"
        ],
        "correct": "Saut à l'élastique",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le saut à l'élastique consiste à sauter depuis une grande hauteur avec un élastique attaché aux chevilles, offrant une expérience de chute libre."
    },
    {
        "id": 267,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Le sport de glisse aérienne pratiqué avec un parachute et un moteur est appelé :",
        "answers": [
            "Parapente motorisé",
            "Wingsuit",
            "Saut en parachute",
            "Kitesurf",
            "Skydiving"
        ],
        "correct": "Parapente motorisé",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le parapente motorisé, aussi appelé paramoteur, permet de voler en utilisant un moteur fixé à un harnais."
    },
    {
        "id": 268,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême est pratiqué avec une planche qui roule sur des câbles tendus entre deux points ?",
        "answers": [
            "Slackline",
            "Parkour",
            "Skateboard",
            "Roller",
            "Trekking"
        ],
        "correct": "Slackline",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le slackline consiste à marcher ou à sauter sur une sangle tendue entre deux points, un sport de précision et d'équilibre."
    },
    {
        "id": 269,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel est le nom du sport où les participants font de la planche à roulettes sur des pentes abruptes ?",
        "answers": [
            "Longboard",
            "Skateboard",
            "Vélo de descente",
            "VTT",
            "Snowboard"
        ],
        "correct": "Longboard",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le longboard est une forme de skateboard adaptée aux descentes de pentes plus longues et plus raides."
    },
    {
        "id": 270,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Lequel de ces sports consiste à faire de la randonnée dans des grottes souterraines ?",
        "answers": [
            "Spéléologie",
            "Escalade",
            "Alpinisme",
            "Canyoning",
            "Rafting"
        ],
        "correct": "Spéléologie",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La spéléologie est l'exploration des grottes souterraines, un sport mêlant aventure et exploration."
    },
    {
        "id": 271,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est le nom de la pièce d'échecs qui peut se déplacer de manière diagonale, verticale et horizontale ?",
        "answers": [
            "Reine",
            "Roi",
            "Tour",
            "Fou",
            "Cavalier"
        ],
        "correct": "Reine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La reine est la pièce la plus puissante aux échecs, capable de se déplacer dans toutes les directions."
    },
    {
        "id": 272,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Combien de cases existe-t-il sur un échiquier standard ?",
        "answers": [
            "64",
            "32",
            "100",
            "36",
            "48"
        ],
        "correct": "64",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un échiquier standard contient 64 cases, réparties en 8 lignes et 8 colonnes."
    },
    {
        "id": 273,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans un jeu d'échecs, quel est le terme utilisé pour désigner une situation où le roi est menacé de capture ?",
        "answers": [
            "Échec",
            "Pat",
            "Échec et mat",
            "En passant",
            "Gambit"
        ],
        "correct": "Échec",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'échec est la situation où le roi est directement menacé de capture. Si cela ne peut être évité, c'est un échec et mat."
    },
    {
        "id": 274,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est le nom de la pièce qui se déplace uniquement en forme de 'L' aux échecs ?",
        "answers": [
            "Cavalier",
            "Fou",
            "Roi",
            "Reine",
            "Tour"
        ],
        "correct": "Cavalier",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le cavalier est la seule pièce aux échecs qui se déplace en forme de 'L'."
    },
    {
        "id": 275,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans quel jeu de société un joueur doit-il résoudre un casse-tête en replaçant des formes géométriques dans un cadre ?",
        "answers": [
            "Tangram",
            "Échecs",
            "Monopoly",
            "Scrabble",
            "Backgammon"
        ],
        "correct": "Tangram",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le tangram est un jeu de puzzle qui consiste à reconstituer une forme en utilisant sept pièces géométriques."
    },
    {
        "id": 276,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est le terme utilisé dans les échecs pour désigner une situation où un joueur ne peut pas bouger sans que son roi ne soit capturé ?",
        "answers": [
            "Échec et mat",
            "Échec",
            "Pat",
            "Gambit",
            "Fianchetto"
        ],
        "correct": "Échec et mat",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'échec et mat signifie que le roi d'un joueur est sous menace de capture, et ce joueur ne peut pas éviter cette capture, mettant fin à la partie."
    },
    {
        "id": 277,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans quel type de puzzle une personne doit-elle assembler des pièces pour former une image complète ?",
        "answers": [
            "Puzzle de pièces",
            "Casse-tête mathématique",
            "Rubik's cube",
            "Tangram",
            "Sudoku"
        ],
        "correct": "Puzzle de pièces",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Un puzzle de pièces est un jeu consistant à assembler des morceaux pour former une image complète."
    },
    {
        "id": 278,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est le nom du casse-tête qui se compose de 27 petits cubes colorés et doit être résolu en ramenant chaque côté à une seule couleur ?",
        "answers": [
            "Rubik's Cube",
            "Tangram",
            "Puzzle de pièces",
            "Casse-tête en bois",
            "Casse-tête de chiffres"
        ],
        "correct": "Rubik's Cube",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Rubik's Cube est un casse-tête tridimensionnel composé de 27 petits cubes et doit être résolu en réorganisant les couleurs."
    },
    {
        "id": 279,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est l'objectif principal d'un joueur d'échecs ?",
        "answers": [
            "Mettre le roi adverse en échec et mat",
            "Capturer les pièces ennemies",
            "Faire un échec au roi",
            "Avoir plus de pièces",
            "Faire une prise en passant"
        ],
        "correct": "Mettre le roi adverse en échec et mat",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'objectif ultime aux échecs est de mettre le roi de l'adversaire en échec et mat, ce qui signifie qu'il est menacé de capture et ne peut pas échapper."
    },
    {
        "id": 280,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans quel jeu de société le joueur doit-il résoudre des énigmes pour avancer sur le plateau ?",
        "answers": [
            "Cluedo",
            "Monopoly",
            "Scrabble",
            "Risk",
            "Trivial Pursuit"
        ],
        "correct": "Cluedo",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans le Cluedo, les joueurs résolvent des énigmes pour découvrir le meurtrier, l'arme et le lieu du crime."
    },
    {
        "id": 281,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans quel jeu de cartes l'objectif est-il de faire des suites ou des brelans avec les cartes ?",
        "answers": [
            "Poker",
            "Rami",
            "Bridge",
            "Tarot",
            "Uno"
        ],
        "correct": "Rami",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Rami est un jeu de cartes où les joueurs doivent faire des suites ou des brelans pour poser leurs cartes."
    },
    {
        "id": 282,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel jeu de société consiste à répondre à des questions de culture générale pour avancer sur le plateau ?",
        "answers": [
            "Trivial Pursuit",
            "Monopoly",
            "Scrabble",
            "Clue",
            "Risk"
        ],
        "correct": "Trivial Pursuit",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Trivial Pursuit est un jeu de société où les joueurs répondent à des questions de culture générale pour avancer sur le plateau."
    },
    {
        "id": 283,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans quel jeu de cartes le but est de se débarrasser de toutes ses cartes en posant des cartes qui suivent un certain ordre ?",
        "answers": [
            "Uno",
            "Poker",
            "Rami",
            "Bridge",
            "Tarot"
        ],
        "correct": "Uno",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans Uno, les joueurs doivent se débarrasser de toutes leurs cartes en posant une carte correspondant à la couleur ou au numéro de celle qui est déjà sur la pile."
    },
    {
        "id": 284,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel est le nom du jeu de société dans lequel les joueurs doivent acheter, vendre et gérer des propriétés immobilières ?",
        "answers": [
            "Monopoly",
            "Clue",
            "Scrabble",
            "Risk",
            "Pictionary"
        ],
        "correct": "Monopoly",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Monopoly est un jeu de société où les joueurs achètent, vendent et gèrent des propriétés immobilières dans le but de ruiner leurs adversaires."
    },
    {
        "id": 285,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes 'Poker', quel est le nom de la combinaison la plus forte ?",
        "answers": [
            "Quinte flush royale",
            "Carré",
            "Full",
            "Couleur",
            "Brelan"
        ],
        "correct": "Quinte flush royale",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La quinte flush royale est la combinaison la plus forte au poker, composée de 5 cartes consécutives de la même couleur, allant de l'As au 10."
    },
    {
        "id": 286,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel jeu de cartes est populaire pour son principe de 'bataille' entre deux joueurs ?",
        "answers": [
            "La bataille",
            "Tarot",
            "Rami",
            "Bridge",
            "Piquet"
        ],
        "correct": "La bataille",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "La bataille est un jeu de cartes où deux joueurs s'affrontent pour remporter des cartes selon le principe de la bataille."
    },
    {
        "id": 287,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu 'Catan', quel est l'objectif principal du joueur ?",
        "answers": [
            "Construire des colonies et des routes",
            "Collecter des cartes",
            "Atteindre 100 points",
            "Gagner des cartes de développement",
            "Échanger des ressources"
        ],
        "correct": "Construire des colonies et des routes",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "L'objectif de Catan est de construire des colonies, des routes et d'atteindre 10 points de victoire en utilisant les ressources."
    },
    {
        "id": 288,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de société 'Clue', quel est le but du joueur ?",
        "answers": [
            "Résoudre le meurtre en identifiant le meurtrier, l'arme et le lieu",
            "Avoir plus de cartes",
            "Arriver le premier à la fin du plateau",
            "Collecter de l'argent",
            "Éviter le prisonnier"
        ],
        "correct": "Résoudre le meurtre en identifiant le meurtrier, l'arme et le lieu",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans Clue, les joueurs doivent résoudre le mystère du meurtre en déterminant le meurtrier, l'arme et le lieu du crime."
    },
    {
        "id": 289,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes 'Bridge', combien de joueurs participent ?",
        "answers": [
            "4",
            "2",
            "6",
            "8",
            "10"
        ],
        "correct": "4",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Bridge est un jeu de cartes qui se joue à 4 joueurs, formant deux équipes de deux."
    },
    {
        "id": 290,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel jeu de cartes utilise un système de 'levées' pour déterminer le vainqueur ?",
        "answers": [
            "Bridge",
            "Rami",
            "Tarot",
            "Poker",
            "Uno"
        ],
        "correct": "Bridge",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Bridge est un jeu de cartes où les joueurs remportent des 'levées', en jouant la carte la plus forte selon les règles du jeu."
    },
    {
        "id": 291,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de tennis détient le record du plus grand nombre de titres du Grand Chelem ?",
        "answers": [
            "Roger Federer",
            "Rafael Nadal",
            "Novak Djokovic",
            "Pete Sampras",
            "Andre Agassi"
        ],
        "correct": "Novak Djokovic",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Novak Djokovic a remporté 24 titres du Grand Chelem, établissant un nouveau record pour le plus grand nombre de titres dans l'histoire du tennis."
    },
    {
        "id": 292,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Qui est le footballeur avec le plus grand nombre de buts marqués en compétitions internationales ?",
        "answers": [
            "Cristiano Ronaldo",
            "Lionel Messi",
            "Pele",
            "Marta",
            "Zico"
        ],
        "correct": "Cristiano Ronaldo",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Cristiano Ronaldo détient le record du plus grand nombre de buts marqués en compétitions internationales, avec plus de 120 buts."
    },
    {
        "id": 293,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel athlète a remporté 8 médailles d'or aux Jeux Olympiques de 2008 à Pékin ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Michael Phelps",
            "Carl Lewis",
            "Mark Spitz",
            "Ian Thorpe"
        ],
        "correct": "Michael Phelps",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Michael Phelps a remporté 8 médailles d'or en natation lors des Jeux Olympiques de Pékin en 2008, un exploit historique."
    },
    {
        "id": 294,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Qui est surnommé 'The Greatest' dans l'histoire de la boxe ?",
        "answers": [
            "Mike Tyson",
            "Muhammad Ali",
            "Joe Frazier",
            "Floyd Mayweather",
            "Sugar Ray Leonard"
        ],
        "correct": "Muhammad Ali",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Muhammad Ali est surnommé 'The Greatest' pour ses exploits dans la boxe, notamment ses combats légendaires contre des adversaires comme Joe Frazier et George Foreman."
    },
    {
        "id": 295,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de basket-ball est considéré comme le meilleur de tous les temps ?",
        "answers": [
            "LeBron James",
            "Michael Jordan",
            "Kobe Bryant",
            "Magic Johnson",
            "Shaquille O'Neal"
        ],
        "correct": "Michael Jordan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Michael Jordan est considéré comme l'un des meilleurs joueurs de basket-ball de tous les temps, avec 6 titres NBA et un impact immense sur le sport."
    },
    {
        "id": 296,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de football américain est célèbre pour avoir remporté 7 Super Bowls ?",
        "answers": [
            "Tom Brady",
            "Joe Montana",
            "Peyton Manning",
            "Brett Favre",
            "Terry Bradshaw"
        ],
        "correct": "Tom Brady",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Tom Brady détient le record avec 7 victoires au Super Bowl, un exploit inégalé dans l'histoire de la NFL."
    },
    {
        "id": 297,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel footballeur brésilien est célèbre pour son célèbre 'Coup de pied de la lune' lors de la Coupe du Monde 1970 ?",
        "answers": [
            "Pele",
            "Ronaldo",
            "Romario",
            "Zico",
            "Cafu"
        ],
        "correct": "Pele",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Pelé est célèbre pour son incroyable 'Coup de pied de la lune' lors de la Coupe du Monde 1970, où il a marqué un superbe but contre l'Italie."
    },
    {
        "id": 298,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Qui est considéré comme l'un des meilleurs joueurs d'eSports de tous les temps dans le jeu 'League of Legends' ?",
        "answers": [
            "Faker",
            "Doinb",
            "Caps",
            "Uzi",
            "Rekkles"
        ],
        "correct": "Faker",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Faker est largement considéré comme le meilleur joueur de League of Legends de tous les temps, avec plusieurs titres mondiaux et une carrière dominante."
    },
    {
        "id": 299,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de tennis a remporté 20 titres du Grand Chelem, égalant ainsi le record de Roger Federer ?",
        "answers": [
            "Rafael Nadal",
            "Novak Djokovic",
            "Serena Williams",
            "Venus Williams",
            "Andy Murray"
        ],
        "correct": "Rafael Nadal",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Rafael Nadal a remporté 20 titres du Grand Chelem, égalant ainsi le record détenu par Roger Federer."
    },
    {
        "id": 300,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de basket-ball a marqué 100 points dans un seul match en 1962, un record encore inégalé ?",
        "answers": [
            "Wilt Chamberlain",
            "Michael Jordan",
            "Kareem Abdul-Jabbar",
            "Shaquille O'Neal",
            "LeBron James"
        ],
        "correct": "Wilt Chamberlain",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Wilt Chamberlain détient le record de 100 points dans un seul match NBA, un exploit légendaire réalisé en 1962."
    },
    {
        "id": 301,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quel film sorti en 1997 retrouve-t-on un bateau nommé 'Titanic' ?",
        "answers": [
            "Titanic",
            "Le Navire Fantôme",
            "Les Déracinés",
            "Titanic 2",
            "Le Titanic englouti"
        ],
        "correct": "Titanic",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le film 'Titanic' réalisé par James Cameron en 1997 retrace l'histoire dramatique du naufrage du célèbre paquebot."
    },
    {
        "id": 302,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quelle saga cinématographique trouve-t-on des personnages tels que Luke Skywalker et Darth Vader ?",
        "answers": [
            "Star Wars",
            "Star Trek",
            "Matrix",
            "Le Seigneur des Anneaux",
            "Jurassic Park"
        ],
        "correct": "Star Wars",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Luke Skywalker et Darth Vader sont des personnages emblématiques de la saga 'Star Wars', créée par George Lucas."
    },
    {
        "id": 303,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel acteur incarne le personnage de Tony Stark dans l'univers Marvel ?",
        "answers": [
            "Robert Downey Jr.",
            "Chris Hemsworth",
            "Mark Ruffalo",
            "Chris Evans",
            "Tom Hiddleston"
        ],
        "correct": "Robert Downey Jr.",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Robert Downey Jr. incarne Tony Stark, alias Iron Man, dans l'univers cinématographique Marvel."
    },
    {
        "id": 304,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Qui a réalisé le film 'Inception' sorti en 2010 ?",
        "answers": [
            "Christopher Nolan",
            "Steven Spielberg",
            "James Cameron",
            "Martin Scorsese",
            "Ridley Scott"
        ],
        "correct": "Christopher Nolan",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Christopher Nolan est le réalisateur du film 'Inception', un thriller de science-fiction qui a marqué les esprits."
    },
    {
        "id": 305,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quel film les personnages de Jack et Rose vivent-ils une histoire d'amour à bord d'un paquebot ?",
        "answers": [
            "Titanic",
            "Le Titanic",
            "Le Dernier Voyage",
            "La Mer et l'Amour",
            "Titanic: L'Ultime Voyage"
        ],
        "correct": "Titanic",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le film 'Titanic' raconte la romance entre Jack et Rose à bord du célèbre paquebot avant son naufrage."
    },
    {
        "id": 306,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film de 1999 raconte l'histoire de l'armée d'un futur totalitaire ?",
        "answers": [
            "Starship Troopers",
            "Full Metal Jacket",
            "American Sniper",
            "Platoon",
            "Le Soldat Ryan"
        ],
        "correct": "Starship Troopers",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Starship Troopers' est un film de science-fiction de 1999 qui explore les thèmes de la guerre dans un futur totalitaire."
    },
    {
        "id": 307,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel est le nom du super-héros joué par Hugh Jackman dans l'univers X-Men ?",
        "answers": [
            "Wolverine",
            "Iron Man",
            "Cyclops",
            "Thor",
            "Spider-Man"
        ],
        "correct": "Wolverine",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Hugh Jackman incarne le personnage de Wolverine dans la saga cinématographique X-Men."
    },
    {
        "id": 308,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film de science-fiction de 1982 a été réalisé par Ridley Scott et raconte l’histoire de réplicants sur Terre ?",
        "answers": [
            "Blade Runner",
            "The Terminator",
            "Matrix",
            "Total Recall",
            "2001: A Space Odyssey"
        ],
        "correct": "Blade Runner",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Blade Runner' est un film culte de science-fiction réalisé par Ridley Scott en 1982, centré sur les réplicants."
    },
    {
        "id": 309,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel acteur incarne le personnage de Harry Potter dans la saga éponyme ?",
        "answers": [
            "Daniel Radcliffe",
            "Rupert Grint",
            "Eddie Redmayne",
            "Matthew Lewis",
            "Tom Felton"
        ],
        "correct": "Daniel Radcliffe",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Daniel Radcliffe incarne le célèbre sorcier Harry Potter dans la série de films basée sur les livres de J.K. Rowling."
    },
    {
        "id": 310,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020 ?",
        "answers": [
            "Parasite",
            "1917",
            "Joker",
            "Once Upon a Time in Hollywood",
            "The Irishman"
        ],
        "correct": "Parasite",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Parasite' de Bong Joon-ho a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020, devenant ainsi le premier film non anglophone à obtenir cette distinction."
    },
    {
        "id": 311,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée le personnage de Walter White devient-il un fabricant de méthamphétamine ?",
        "answers": [
            "Breaking Bad",
            "The Sopranos",
            "Narcos",
            "Ozark",
            "Better Call Saul"
        ],
        "correct": "Breaking Bad",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Breaking Bad' suit l'histoire de Walter White, un professeur de chimie devenu fabricant de méthamphétamine pour subvenir aux besoins de sa famille."
    },
    {
        "id": 312,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quel acteur incarne le personnage de 'Sherlock Holmes' dans la série 'Sherlock' ?",
        "answers": [
            "Benedict Cumberbatch",
            "Robert Downey Jr.",
            "Martin Freeman",
            "David Tennant",
            "Matt Smith"
        ],
        "correct": "Benedict Cumberbatch",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Benedict Cumberbatch joue le rôle de Sherlock Holmes dans la série britannique 'Sherlock'."
    },
    {
        "id": 313,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série trouve-t-on les personnages de Daenerys Targaryen et Jon Snow ?",
        "answers": [
            "Game of Thrones",
            "The Witcher",
            "The Mandalorian",
            "Vikings",
            "Westworld"
        ],
        "correct": "Game of Thrones",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Game of Thrones' est une série basée sur les romans de George R.R. Martin, où Daenerys Targaryen et Jon Snow sont deux des personnages principaux."
    },
    {
        "id": 314,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quelle série télévisée met en scène des personnages appelés 'Friends' dans un appartement à New York ?",
        "answers": [
            "Friends",
            "How I Met Your Mother",
            "The Big Bang Theory",
            "Seinfeld",
            "That '70s Show"
        ],
        "correct": "Friends",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Friends' est une sitcom culte qui suit les aventures de six amis vivant à New York."
    },
    {
        "id": 315,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans 'Stranger Things', quel est le nom du monstre qui terrorise Hawkins ?",
        "answers": [
            "Le Demogorgon",
            "Le Mind Flayer",
            "Le Demodog",
            "L'Upside Down",
            "Le Météorite"
        ],
        "correct": "Le Demogorgon",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans la série 'Stranger Things', le Demogorgon est un monstre d'une autre dimension qui terrorise la ville de Hawkins."
    },
    {
        "id": 316,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quel est le nom du personnage joué par Steve Carell dans la série 'The Office' ?",
        "answers": [
            "Michael Scott",
            "Dwight Schrute",
            "Jim Halpert",
            "Ryan Howard",
            "Stanley Hudson"
        ],
        "correct": "Michael Scott",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Steve Carell incarne Michael Scott, le responsable maladroit dans la version américaine de la série 'The Office'."
    },
    {
        "id": 317,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée se trouve le personnage de Eleven, une jeune fille dotée de pouvoirs psychiques ?",
        "answers": [
            "Stranger Things",
            "The X-Files",
            "Fringe",
            "Buffy contre les vampires",
            "Supernatural"
        ],
        "correct": "Stranger Things",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Eleven est un personnage central de la série 'Stranger Things', qui possède des pouvoirs psychiques et fait face à des phénomènes paranormaux."
    },
    {
        "id": 318,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quel personnage de la série 'The Mandalorian' est un bébé alien de la même espèce que Yoda ?",
        "answers": [
            "Baby Yoda",
            "Grogu",
            "Moff Gideon",
            "The Child",
            "R2-D2"
        ],
        "correct": "Baby Yoda",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Baby Yoda' est un surnom donné au personnage Grogu dans 'The Mandalorian'. Bien qu'il ressemble à Yoda, il n'est pas le même personnage."
    },
    {
        "id": 319,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans la série 'The Crown', qui incarne la reine Elizabeth II ?",
        "answers": [
            "Claire Foy",
            "Olivia Colman",
            "Imelda Staunton",
            "Helen Mirren",
            "Judi Dench"
        ],
        "correct": "Claire Foy",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Claire Foy incarne la reine Elizabeth II dans les deux premières saisons de la série 'The Crown'."
    },
    {
        "id": 320,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée les personnages principaux sont-ils appelés 'The One Who Knocks' ?",
        "answers": [
            "Breaking Bad",
            "Better Call Saul",
            "Narcos",
            "Ozark",
            "The Sopranos"
        ],
        "correct": "Breaking Bad",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Breaking Bad' est une série où Walter White, alias 'The One Who Knocks', est un personnage central. Ce surnom symbolise sa transformation en criminel impitoyable."
    },
    {
        "id": 321,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du super-héros principal de la bande dessinée 'Batman' ?",
        "answers": [
            "Bruce Wayne",
            "Clark Kent",
            "Peter Parker",
            "Tony Stark",
            "Wade Wilson"
        ],
        "correct": "Bruce Wayne",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Bruce Wayne est l'identité secrète de Batman, un super-héros de DC Comics qui combat le crime à Gotham City."
    },
    {
        "id": 322,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga trouve-t-on le personnage de Goku ?",
        "answers": [
            "Dragon Ball",
            "Naruto",
            "One Piece",
            "Bleach",
            "Attack on Titan"
        ],
        "correct": "Dragon Ball",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Goku est le personnage principal du manga et anime 'Dragon Ball', créé par Akira Toriyama."
    },
    {
        "id": 323,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Qui est l'auteur de la bande dessinée 'Tintin' ?",
        "answers": [
            "Hergé",
            "Uderzo",
            "Goscinny",
            "Marjane Satrapi",
            "Peyo"
        ],
        "correct": "Hergé",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Tintin' est une série de bandes dessinées créée par le dessinateur belge Hergé."
    },
    {
        "id": 324,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel manga met en scène un groupe de pirates avec pour objectif de trouver le trésor légendaire 'One Piece' ?",
        "answers": [
            "One Piece",
            "Naruto",
            "Bleach",
            "Hunter x Hunter",
            "Fairy Tail"
        ],
        "correct": "One Piece",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le manga 'One Piece', créé par Eiichiro Oda, raconte l'histoire de Luffy et son équipage à la recherche du trésor légendaire."
    },
    {
        "id": 325,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quelle série de comics Marvel trouve-t-on le personnage de Spider-Man ?",
        "answers": [
            "The Amazing Spider-Man",
            "X-Men",
            "Fantastic Four",
            "Iron Man",
            "Thor"
        ],
        "correct": "The Amazing Spider-Man",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Spider-Man, alias Peter Parker, est un super-héros de Marvel Comics qui apparaît dans la série 'The Amazing Spider-Man'."
    },
    {
        "id": 326,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom de l'alter ego de la super-héroïne Wonder Woman ?",
        "answers": [
            "Diana Prince",
            "Clark Kent",
            "Barbara Gordon",
            "Mary Jane Watson",
            "Jean Grey"
        ],
        "correct": "Diana Prince",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Wonder Woman, une héroïne emblématique de DC Comics, utilise l'identité secrète de Diana Prince."
    },
    {
        "id": 327,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga l'histoire se centre-t-elle autour de l'exploration d'un monde souterrain par des chasseurs ?",
        "answers": [
            "Made in Abyss",
            "Attack on Titan",
            "Tokyo Ghoul",
            "My Hero Academia",
            "One Punch Man"
        ],
        "correct": "Made in Abyss",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le manga 'Made in Abyss' suit l'histoire de jeunes explorateurs cherchant à découvrir les mystères d'un monde souterrain."
    },
    {
        "id": 328,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga l'héroïne principale porte un masque de démon pour se venger des créatures qui ont tué sa famille ?",
        "answers": [
            "Demon Slayer",
            "Naruto",
            "Fullmetal Alchemist",
            "Bleach",
            "Attack on Titan"
        ],
        "correct": "Demon Slayer",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Demon Slayer' suit l'histoire de Tanjiro Kamado et de sa sœur Nezuko, qui porte un masque de démon dans sa quête de vengeance."
    },
    {
        "id": 329,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Qui est l'auteur du manga 'Naruto' ?",
        "answers": [
            "Masashi Kishimoto",
            "Eiichiro Oda",
            "Tite Kubo",
            "Hiro Mashima",
            "Yūji Terajima"
        ],
        "correct": "Masashi Kishimoto",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Masashi Kishimoto est l'auteur du célèbre manga 'Naruto', qui raconte l'histoire de Naruto Uzumaki, un ninja en quête de reconnaissance."
    },
    {
        "id": 330,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga le protagoniste, Luffy, rêve de devenir le roi des pirates ?",
        "answers": [
            "One Piece",
            "Naruto",
            "Dragon Ball",
            "Bleach",
            "Fairy Tail"
        ],
        "correct": "One Piece",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'One Piece' suit l'histoire de Monkey D. Luffy, un pirate qui aspire à devenir le roi des pirates en trouvant le trésor légendaire."
    },
    {
        "id": 331,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel artiste a interprété la chanson 'Shape of You' ?",
        "answers": [
            "Ed Sheeran",
            "Justin Bieber",
            "Shawn Mendes",
            "Ariana Grande",
            "Drake"
        ],
        "correct": "Ed Sheeran",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Shape of You' est une chanson du chanteur britannique Ed Sheeran, sortie en 2017."
    },
    {
        "id": 332,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "En quelle année la chanson 'Despacito' de Luis Fonsi a-t-elle été lancée ?",
        "answers": [
            "2017",
            "2015",
            "2016",
            "2018",
            "2014"
        ],
        "correct": "2017",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Despacito' est une chanson de Luis Fonsi, sortie en 2017, qui a remporté un immense succès mondial."
    },
    {
        "id": 333,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel groupe a chanté la chanson 'Bohemian Rhapsody' ?",
        "answers": [
            "Queen",
            "The Beatles",
            "ABBA",
            "The Rolling Stones",
            "Pink Floyd"
        ],
        "correct": "Queen",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Bohemian Rhapsody' est une chanson emblématique du groupe britannique Queen, sortie en 1975."
    },
    {
        "id": 334,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Qui chante la chanson 'Rolling in the Deep' ?",
        "answers": [
            "Adele",
            "Beyoncé",
            "Rihanna",
            "Lady Gaga",
            "Taylor Swift"
        ],
        "correct": "Adele",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Rolling in the Deep' est une chanson d'Adele, sortie en 2010, qui a rencontré un immense succès."
    },
    {
        "id": 335,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quelle chanson de Luis Fonsi et Daddy Yankee est devenue un hit mondial en 2017 ?",
        "answers": [
            "Despacito",
            "Bailando",
            "Vivir Mi Vida",
            "Dákiti",
            "El Anillo"
        ],
        "correct": "Despacito",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Despacito', interprétée par Luis Fonsi et Daddy Yankee, a dominé les charts mondiaux en 2017."
    },
    {
        "id": 336,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel est le titre de la chanson de Whitney Houston qui est devenue un immense succès dans les années 90 ?",
        "answers": [
            "I Will Always Love You",
            "Greatest Love of All",
            "How Will I Know",
            "I Wanna Dance with Somebody",
            "The Bodyguard"
        ],
        "correct": "I Will Always Love You",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'I Will Always Love You' est l'une des chansons les plus emblématiques de Whitney Houston, sortie en 1992."
    },
    {
        "id": 337,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel artiste a chanté le titre mondialement connu 'Uptown Funk' ?",
        "answers": [
            "Mark Ronson ft. Bruno Mars",
            "Justin Timberlake",
            "Pharrell Williams",
            "Ed Sheeran",
            "DJ Khaled"
        ],
        "correct": "Mark Ronson ft. Bruno Mars",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Uptown Funk' est une chanson interprétée par Mark Ronson avec Bruno Mars, sortie en 2014."
    },
    {
        "id": 338,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel artiste a chanté 'Blinding Lights', un énorme succès mondial ?",
        "answers": [
            "The Weeknd",
            "Drake",
            "Post Malone",
            "Travis Scott",
            "Kanye West"
        ],
        "correct": "The Weeknd",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Blinding Lights' est une chanson de l'artiste canadien The Weeknd, sortie en 2019, qui a battu des records dans de nombreux pays."
    },
    {
        "id": 339,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "La chanson 'Gangnam Style' a été interprétée par quel artiste sud-coréen ?",
        "answers": [
            "Psy",
            "BTS",
            "EXO",
            "G-Dragon",
            "Big Bang"
        ],
        "correct": "Psy",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Gangnam Style', le phénomène viral mondial, a été interprété par le rappeur sud-coréen Psy, en 2012."
    },
    {
        "id": 340,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Chansons à succès mondial",
        "question": "Quel groupe britannique a chanté 'Hey Jude', un tube mondial ?",
        "answers": [
            "The Beatles",
            "The Rolling Stones",
            "Queen",
            "Pink Floyd",
            "The Who"
        ],
        "correct": "The Beatles",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Hey Jude' est une chanson des Beatles, sortie en 1968, qui est l'un de leurs plus grands succès."
    },
    {
        "id": 341,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel acteur a joué le rôle de Tony Stark dans la saga Marvel 'Iron Man' ?",
        "answers": [
            "Robert Downey Jr.",
            "Chris Hemsworth",
            "Mark Ruffalo",
            "Chris Evans",
            "Jeremy Renner"
        ],
        "correct": "Robert Downey Jr.",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Robert Downey Jr. incarne le personnage de Tony Stark, alias Iron Man, dans l'univers cinématographique Marvel."
    },
    {
        "id": 342,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quelle chanteuse française a chanté 'Je te promets' et 'Sous le vent' ?",
        "answers": [
            "Celine Dion",
            "Patricia Kaas",
            "Lara Fabian",
            "Zazie",
            "Jenifer"
        ],
        "correct": "Jenifer",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Jenifer est une chanteuse française qui a connu un grand succès avec des titres comme 'Je te promets' et 'Sous le vent'."
    },
    {
        "id": 343,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quelle célébrité est connue pour avoir popularisé le mouvement 'selfie' ?",
        "answers": [
            "Kim Kardashian",
            "Paris Hilton",
            "Beyoncé",
            "Selena Gomez",
            "Rihanna"
        ],
        "correct": "Kim Kardashian",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Kim Kardashian a largement contribué à la popularisation du 'selfie' en tant que phénomène mondial."
    },
    {
        "id": 344,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel chanteur est surnommé le 'Roi de la Pop' ?",
        "answers": [
            "Michael Jackson",
            "Elvis Presley",
            "Prince",
            "David Bowie",
            "Freddie Mercury"
        ],
        "correct": "Michael Jackson",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Michael Jackson est reconnu dans le monde entier comme le 'Roi de la Pop' grâce à son influence musicale et ses succès."
    },
    {
        "id": 345,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quelle actrice a remporté l'Oscar de la meilleure actrice en 2017 pour son rôle dans 'La La Land' ?",
        "answers": [
            "Emma Stone",
            "Nicole Kidman",
            "Meryl Streep",
            "Jennifer Lawrence",
            "Cate Blanchett"
        ],
        "correct": "Emma Stone",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Emma Stone a remporté l'Oscar de la meilleure actrice en 2017 pour son rôle dans 'La La Land'."
    },
    {
        "id": 346,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel acteur a joué le rôle de Jack Dawson dans le film 'Titanic' ?",
        "answers": [
            "Leonardo DiCaprio",
            "Johnny Depp",
            "Brad Pitt",
            "Matt Damon",
            "Tom Cruise"
        ],
        "correct": "Leonardo DiCaprio",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Leonardo DiCaprio a incarné Jack Dawson dans le film culte 'Titanic' réalisé par James Cameron."
    },
    {
        "id": 347,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel est le nom de l'épouse de Beyoncé ?",
        "answers": [
            "Jay-Z",
            "Drake",
            "Kanye West",
            "Usher",
            "Pharrell Williams"
        ],
        "correct": "Jay-Z",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Beyoncé est mariée au célèbre rappeur et entrepreneur Jay-Z, avec qui elle a formé l'un des couples les plus influents du monde."
    },
    {
        "id": 348,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel acteur a incarné Wolverine dans les films X-Men ?",
        "answers": [
            "Hugh Jackman",
            "Chris Hemsworth",
            "Ben Affleck",
            "Robert Pattinson",
            "Matt Damon"
        ],
        "correct": "Hugh Jackman",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Hugh Jackman a joué le rôle de Wolverine dans les films de la saga X-Men pendant plus de 17 ans."
    },
    {
        "id": 349,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quel est le nom du célèbre acteur de 'Fast and Furious' décédé en 2013 ?",
        "answers": [
            "Paul Walker",
            "Vin Diesel",
            "The Rock",
            "Jordana Brewster",
            "Tyrese Gibson"
        ],
        "correct": "Paul Walker",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Paul Walker, acteur emblématique de la saga 'Fast and Furious', est décédé tragiquement en 2013 dans un accident de voiture."
    },
    {
        "id": 350,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Célébrités et Star System",
        "question": "Quelle actrice française a joué dans le film 'La Môme', qui raconte l’histoire d’Édith Piaf ?",
        "answers": [
            "Marion Cotillard",
            "Audrey Tautou",
            "Catherine Deneuve",
            "Isabelle Huppert",
            "Julie Delpy"
        ],
        "correct": "Marion Cotillard",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Marion Cotillard a remporté l’Oscar de la meilleure actrice pour son rôle d’Édith Piaf dans 'La Môme'."
    },
    {
        "id": 351,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel personnage est le héros principal de la série de jeux vidéo 'The Legend of Zelda' ?",
        "answers": [
            "Link",
            "Mario",
            "Samus Aran",
            "Kratos",
            "Master Chief"
        ],
        "correct": "Link",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Link est le héros principal de la célèbre saga 'The Legend of Zelda', où il part à l'aventure pour sauver la princesse Zelda."
    },
    {
        "id": 352,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans le jeu 'Super Mario Bros.', qui est l'ennemi principal que Mario doit affronter ?",
        "answers": [
            "Bowser",
            "Wario",
            "Donkey Kong",
            "King K. Rool",
            "Ridley"
        ],
        "correct": "Bowser",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Bowser est le principal antagoniste de la série 'Super Mario', et Mario doit souvent l'affronter pour sauver la princesse Peach."
    },
    {
        "id": 353,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo trouve-t-on le personnage de Lara Croft ?",
        "answers": [
            "Tomb Raider",
            "Uncharted",
            "Assassin's Creed",
            "Far Cry",
            "Red Dead Redemption"
        ],
        "correct": "Tomb Raider",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Lara Croft est l'héroïne de la série 'Tomb Raider', un jeu d'aventure où elle explore des tombes et résout des énigmes."
    },
    {
        "id": 354,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel est le nom du protagoniste principal de la série 'Grand Theft Auto V' ?",
        "answers": [
            "Michael De Santa",
            "Trevor Philips",
            "Franklin Clinton",
            "Carl 'CJ' Johnson",
            "Niko Bellic"
        ],
        "correct": "Michael De Santa",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Dans 'Grand Theft Auto V', les trois personnages principaux sont Michael, Trevor et Franklin, mais Michael est le protagoniste central de l'histoire."
    },
    {
        "id": 355,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel est le nom du personnage principal dans la série 'Assassin's Creed' ?",
        "answers": [
            "Ezio Auditore",
            "Altaïr Ibn-La'Ahad",
            "Connor Kenway",
            "Bayek",
            "Kassandra"
        ],
        "correct": "Ezio Auditore",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Ezio Auditore est l'un des personnages les plus célèbres de la série 'Assassin's Creed', apparaissant dans plusieurs jeux de la saga."
    },
    {
        "id": 356,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo incarne-t-on un groupe de survivants d'une apocalypse zombie ?",
        "answers": [
            "The Last of Us",
            "Left 4 Dead",
            "Dead Rising",
            "Resident Evil",
            "Dying Light"
        ],
        "correct": "The Last of Us",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'The Last of Us' est un jeu où le joueur incarne Joel, qui doit protéger une jeune fille, Ellie, dans un monde post-apocalyptique envahi par des zombies."
    },
    {
        "id": 357,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel jeu vidéo a popularisé le genre battle royale avec un style graphique cartoon ?",
        "answers": [
            "Fortnite",
            "PUBG",
            "Apex Legends",
            "Call of Duty: Warzone",
            "Fall Guys"
        ],
        "correct": "Fortnite",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'Fortnite' est le jeu qui a popularisé le genre battle royale, combinant construction et survie avec des graphismes colorés et dynamiques."
    },
    {
        "id": 358,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel jeu vidéo se déroule dans un monde ouvert avec une exploration spatiale et des combats interstellaires ?",
        "answers": [
            "No Man's Sky",
            "Star Wars: Battlefront",
            "Mass Effect",
            "Elite Dangerous",
            "Star Citizen"
        ],
        "correct": "No Man's Sky",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "'No Man's Sky' permet aux joueurs d'explorer un univers infini avec des planètes générées de manière procédurale et d'interagir avec d'autres joueurs en ligne."
    },
    {
        "id": 359,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel est le nom du méchant principal dans la série de jeux vidéo 'Zelda' ?",
        "answers": [
            "Ganon",
            "Dark Link",
            "Vati",
            "Vaati",
            "Moldu"
        ],
        "correct": "Ganon",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Ganon est l'antagoniste récurrent de la saga 'The Legend of Zelda' et est souvent le principal obstacle que Link doit vaincre pour sauver la princesse Zelda."
    },
    {
        "id": 360,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans 'Minecraft', quel est le nom de l'entité principale qui terrorise le joueur dans le Nether ?",
        "answers": [
            "Le Wither",
            "Le Ender Dragon",
            "Le Ghast",
            "Le Blazes",
            "Le Creeper"
        ],
        "correct": "Le Ghast",
        "difficulty": "Moyenne",
        "explanation": "Le Ghast est une créature flottante qui tire des boules de feu et constitue une menace dans le Nether de 'Minecraft'."
    }
]